<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
	xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	xmlns:iso-thes="http://purl.org/iso25964/skos-thes#"
	xmlns:opentheso="http://purl.org/umu/uneskos#"
	xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
	xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
	xmlns:wdt="http://www.opengis.net/ont/geosparql#"
	xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">pactols_2</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Pactols_Sujets</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Pactols_Themen</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">Pactols_Temas</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">Pactols_Topics</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ru">Pactols_Tema</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">Pactols_Temi</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Pactols_Subjects</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="el">Pactols_Topics</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="he">Pactols_Subjects</skos:prefLabel>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtgSbjUSVUr8"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt8n40q9ng1p"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtIMsuG0RWTs"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtqOnvbkSUvu"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnQFBp7vRwb"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtb8pL8xI1LB"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtGrTrckrNHZ"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt1GPZLeLDoN"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtx7DI4bZtuR"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtYXEBytBn39"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt73REVYeFXQ"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtmvnhq9hpgb"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtu1uuSJeF5V"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2014-10-06</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2014-10-06</dcterms:modified>
	<dcterms:creator>blandine.nouvel</dcterms:creator>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<dcterms:title>Pactols_Subjects</dcterms:title>
	<dcterms:language>he</dcterms:language>
	<dcterms:contributor xml:lang="en">Pactols Working Group</dcterms:contributor>
	<dcterms:publisher xml:lang="fr">Centre national de la recherche scientifique (CNRS)</dcterms:publisher>
	<dcterms:contributor xml:lang="fr">Groupe de travail Pactols</dcterms:contributor>
	<dcterms:format>SKOS</dcterms:format>
	<dcterms:language>fr</dcterms:language>
	<dcterms:language>en</dcterms:language>
	<dcterms:language>it</dcterms:language>
	<dcterms:language>es</dcterms:language>
	<dcterms:language>de</dcterms:language>
	<dcterms:language>nl</dcterms:language>
	<dcterms:language>ar</dcterms:language>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">1987</dcterms:created>
	<dcterms:rightsHolder>CNRS-Frantiq</dcterms:rightsHolder>
	<dcterms:license>OdBL</dcterms:license>
	<dcterms:title xml:lang="fr">Pactols Sujets</dcterms:title>
	<dcterms:creator xml:lang="fr">Pactols Sujets</dcterms:creator>
	<dcterms:type xml:lang="en">thesaurus</dcterms:type>
	<dcterms:creator xml:lang="fr">Fédération et Ressources sur l'Antiquité (Frantiq)</dcterms:creator>
	<dcterms:description xml:lang="fr">Thésaurus sur l'archéologie, depuis la Préhistoire jusqu'à la période contemporaine, et sur les sciences de l'Antiquité</dcterms:description>
	<dcterms:description xml:lang="en">Thesaurus about archaeology, from Prehistory to the contemporary period, and about classical studies</dcterms:description>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2022-09-21</dcterms:modified>
	<dcterms:contributor>Blandine Nouvel</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>Evelyne Sinigaglia</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>Justine Vincent</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>Sophie Kielwasser</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>Rémi Ancel</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>Emmanuelle Bryas</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>Christelle Molinié</dcterms:contributor>
	<dcterms:title>Patricia Moitrel</dcterms:title>
	<dcterms:creator>Patricia Moitrel</dcterms:creator>
	<dcterms:contributor>Guillaume Reich</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>Juliette Testard</dcterms:contributor>
	<dcterms:identifier>https://pactols.frantiq.fr/opentheso/?idt=TH_1</dcterms:identifier>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Collection"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Facet : Natural processes</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">P2-PROCESSUS NATURELS</skos:prefLabel>
	<iso-thes:microThesaurusOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtQMIHuzxSAB"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtNgd47kVbWY"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtqp9d8uPNT8"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtW7DJoo4qpK"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtr2LIg20u6S"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtvxa2xrJNyN"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtKjBS0dl9D7"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtIMIrp8B4SQ"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtrEpklX5nBf"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtgqeSG2yykw"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtmhUStm5T6Y"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtaFgRlZ06fN"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtJx2HDIIdoD"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrthtMFLqgh9q"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtwG1pyg0JuX"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtP9MfvBMuAS"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtlruLNTcGr2"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtpXF9cZA8R4"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt9rcnQNYQDI"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtJr539WZs5X"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtNb90Egda4H"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtBOTJj2Qmbo"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtgR1ocYEN8V"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt1ruOoaJVm2"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtXTSrpwoTI7"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtwcBE2KhIIb"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtlpN5S0nkbh"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt8JpPBNyUGO"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtZnKEOuwY05"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt7Qmqisbluz"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSMpLHhgtrx"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrte8QNqufkN8"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtMFJP4dYca8"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtqw7yj7Uiav"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt51SBFSFlGJ"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtBPvpm4DFs9"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtay4Tk8BKhy"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtqS9lD5k91L"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtld2ph8osba"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtRIdLcsNv3a"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtY5A7qukASH"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtr7r7i7jmXo"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtyVRjRsNbck"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtbS6vQWdRL8"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtKPzJU4VDa5"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtETDxfQwmeV"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtNviEXKgdgu"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtdUfh5OOlGX"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt2AJNmdNlt5"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtS7gEQ2LkNm"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtGpkbj7hLSu"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt4iKgvIgmFy"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt0GD2WWYwvJ"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt0mep8n057D"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtLbkxcejUHY"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtB70LVTtzgP"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtijFi2N9Wyt"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSm0N4v8msW"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtA40nPyUzoy"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt55441ZMYNm"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtb8pL8xI1LB"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtds413t0tp7"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtw65szs258q"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnmbns7jfbg"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt0c5wnff3d6"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtp9tsh62g34"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtmf6gcq867v"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt2jrt0rh7x3"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt1v5fm4ntxd"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt45sct8h911"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrthfbs5nwg8b"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtrsg0mv0cgr"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtvwtm0bfzjp"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt1zxwq0tr12"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt93s5fm622c"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtz48rw09pwx"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcdph841k3x"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrts1vk8p9xbs"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtb076r02jgq"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtxgn3m75cwb"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtjmc99b1sz7"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtxp4814526z"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtq3wbfpqn38"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtf7mhtk5qth"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt2sxmrj3cnn"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtfkkmjzzmh9"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt0q7rdcp3gh"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtzrsfms5v4g"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt70nkw0p7b8"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtpt6jfhxv4z"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtAKMg1dqQYI"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtWpofBKQeyT"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtvcHyEKsYeM"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtLKK8DqqSAb"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt8WSK0FAVQq"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt8wjd7344crjcw4kcm9nj"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt49748YePRe"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt7x8q2crwcz71h2k3sxcf"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtbjqskkgbf0qdzmp8pzv5"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtV5mSOvUNoV"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtREVS9rPi7K"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt7pQ5rgbvjw"/>
	<skos:notation>009</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://pactols.frantiq.fr/opentheso/?idf=F413&amp;idt=TH_1">
	<rdf:type rdf:resource="http://purl.org/iso25964/skos-thes#ThesaurusArray"/>
	<iso-thes:superOrdinate rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtA40nPyUzoy"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtld2ph8osba"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtNviEXKgdgu"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtS7gEQ2LkNm"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtGpkbj7hLSu"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtds413t0tp7"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnmbns7jfbg"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt0c5wnff3d6"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtp9tsh62g34"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtzrsfms5v4g"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtLKK8DqqSAb"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">phénomènes géologiques</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2022-08-19 13:39:17.588613+02</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2022-08-19 13:39:17.588613+02</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://pactols.frantiq.fr/opentheso/?idf=F411&amp;idt=TH_1">
	<rdf:type rdf:resource="http://purl.org/iso25964/skos-thes#ThesaurusArray"/>
	<iso-thes:superOrdinate rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtA40nPyUzoy"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtr2LIg20u6S"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtmhUStm5T6Y"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtwcBE2KhIIb"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtlpN5S0nkbh"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrte8QNqufkN8"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtAKMg1dqQYI"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtV5mSOvUNoV"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">phénomènes naturels</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2022-08-19 13:37:10.209529+02</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2022-08-19 13:37:10.209529+02</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://pactols.frantiq.fr/opentheso/?idf=F433&amp;idt=TH_1">
	<rdf:type rdf:resource="http://purl.org/iso25964/skos-thes#ThesaurusArray"/>
	<iso-thes:superOrdinate rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt2jrt0rh7x3"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtNgd47kVbWY"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtrEpklX5nBf"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtJr539WZs5X"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSMpLHhgtrx"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">stades du développement</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2022-08-24 08:57:20.804669+02</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2022-08-24 08:57:20.804669+02</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://pactols.frantiq.fr/opentheso/?idf=F429&amp;idt=TH_1">
	<rdf:type rdf:resource="http://purl.org/iso25964/skos-thes#ThesaurusArray"/>
	<iso-thes:superOrdinate rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtA40nPyUzoy"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtay4Tk8BKhy"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtETDxfQwmeV"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtdUfh5OOlGX"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtAKMg1dqQYI"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt8WSK0FAVQq"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">modifications liées au milieu</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2022-08-23 15:54:39.20819+02</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2022-08-23 15:54:39.20819+02</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://pactols.frantiq.fr/opentheso/?idf=F599&amp;idt=TH_1">
	<rdf:type rdf:resource="http://purl.org/iso25964/skos-thes#ThesaurusArray"/>
	<iso-thes:superOrdinate rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtb8pL8xI1LB"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtpHO0HJvq4L"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtvzl3HUp31m"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtqVg5EE8ryz"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt2oMB8vv3no"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtrL4SWSFZ0n"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrthI4tPzvLVQ"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt83M3AddL5O"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtVHSiUuDQVO"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt0pUgEWWGGP"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtzUrcJxD2ow"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtubR71b0HKL"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtI6kvbZ3mIr"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtY2vzuB7lBm"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtIy0GVAU6zI"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtzuzR7iTq5A"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtTEsi8UMa3R"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtQNRRYhNKP5"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtwzOa2orNiH"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtT6U9i2DKKe"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtD7US79TXje"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtQe5VAFa1Is"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrttw1Rh499Mh"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">unités territoriales administratives</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2022-09-13 14:25:40.709835+02</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2022-09-13 14:25:40.709835+02</dcterms:modified>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">administrative territorial units</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2022-09-19 20:30:36.787724+02</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2022-09-19 20:30:36.787724+02</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://pactols.frantiq.fr/opentheso/?idf=F411&amp;idt=TH_1">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">natural phenomena</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2022-09-19 20:36:16.280515+02</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2022-09-19 20:36:16.280515+02</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://pactols.frantiq.fr/opentheso/?idf=F413&amp;idt=TH_1">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">geological phenomena</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2022-09-19 20:36:26.731484+02</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2022-09-19 20:36:26.731484+02</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://pactols.frantiq.fr/opentheso/?idf=F429&amp;idt=TH_1">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">environmental changes</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2022-09-19 20:36:36.739007+02</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2022-09-19 20:36:36.739007+02</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtQMIHuzxSAB">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">accouchement</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">bevalling</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">childbirth</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Entbindung</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">parto</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">parto</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">وِلادة</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">birth</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">dar a luz</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">labor and delivery</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">labour and delivery</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrthVHcfmv1xQ"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtyVZtz7Dpen"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtBOTJj2Qmbo"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt8IrAKktMNd"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt2jrt0rh7x3"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11931223x"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q34581"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>13083</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Processus physiologique de mise au monde d'un enfant.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtNgd47kVbWY">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">adolescence</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">adolescence</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">adolescencia</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">adolescentie</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">adolescenza</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Jugend</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">مراهقة</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Adoleszenz</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Pubertät</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtrg5RZoroR7"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt2jrt0rh7x3"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11951698b"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q131774"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300189595"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>13104</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Phase du développement humain physique et mental qui se produit pendant la période de la vie humaine s'étendant de la puberté jusqu'à l'âge adulte. (Wikipedia)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtqp9d8uPNT8">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">biseksualiteit</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">bisessualità</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">bisexualidad</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Bisexualität</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">bisexualité</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">bisexuality</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">ثنائية الجنس</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtXTSrpwoTI7"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11948430n"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q43200"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300163397"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>13579</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtW7DJoo4qpK">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">cataclisma</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">cataclismo</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">cataclysm</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">cataclysme</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">cataclysme</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Naturkatastrophe</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">كارثة أرضية</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">calamità</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">catástrofe natural</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">catastrophe</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">catastrophe naturelle</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">disastro naturale</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">natural disaster</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSm0N4v8msW"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q1516328"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>13773</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">&lt;p&gt;Transformation ou destruction d'une grande partie d'un biotope déterminé. On pense que l'extinction des dinosaures a été produite par une série de cataclysmes de grande ampleur. (Wikipedia)&lt;/p&gt;</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtr2LIg20u6S">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">clima</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">clima</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">climat</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">climate</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Klima</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">klimaat</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">مناخ</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtgqeSG2yykw"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtXSSRgR9SYN"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt7Qmqisbluz"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtRIdLcsNv3a"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtY5A7qukASH"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtr7r7i7jmXo"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt0GD2WWYwvJ"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtA40nPyUzoy"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119540674"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q7937"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300055322"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>13928</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Ensemble des phénomènes métérologiques caractéristiques d'un lieu donné (Lar.)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtvxa2xrJNyN">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">crecida</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">crue</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">flood</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Hochwasser</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">hoogwater</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">piena</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">فيضان</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSm0N4v8msW"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q2369493"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>14179</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Elévation du niveau d'un cours d'eau (Lar.)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtKjBS0dl9D7">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">dentición</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">dentition</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">dentizione</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Gebiss</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">gebit</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">tooth eruption</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">إسنان</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">tooth development</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrthA4kIWMu84"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crt6rwlUo03oe"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt2jrt0rh7x3"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q641973"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>14345</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">&lt;p&gt;La dentition désigne l'ensemble des phénomènes concernant la formation, la croissance et l'éruption des dents à travers la gencive, et, plus particulièrement leur mise en place sur l'arcade. Le terme de dentition est souvent utilisé, dans le langage courant, pour désigner le nombre, la nature, et la disposition des dents d'un animal ou d'un être humain. Cependant cette acception est incorrecte. Il convient donc de lui préférer le mot denture (Wikipédia).&lt;/p&gt;</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Pour désigner le nombre, la nature, et la disposition des dents d'un animal ou d'un être humain, utiliser le mot denture.</skos:scopeNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtIMIrp8B4SQ">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">deluge</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">déluge</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">diluvio</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">diluvio</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Sintflut</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">zondvloed</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">وابل أمطار</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">flood</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt9rcnQNYQDI"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtRIdLcsNv3a"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSm0N4v8msW"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q134052"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q21162281"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>14541</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">&lt;p&gt;Pluie torrentielle et inondation (Lar.). Désigne une très ancienne inondation catastrophique causée par des pluies diluviennes et continues durant sept ou quarante jours, selon les versions. Surtout connu par le récit de l'Arche de Noé dans la Bible, ce mythe est présent dans de nombreuses cultures. (Wikipedia)&lt;/p&gt;</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtrEpklX5nBf">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">childhood</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">enfance</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">infancia</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">infanzia</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">kindertijd</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kindheit</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">طُفُولة</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">youth</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt3OJx1alrMD"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt2jrt0rh7x3"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q276258"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300189588"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>14610</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Age de la vie entre la naissance et adolescence.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtgqeSG2yykw">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">carestia</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">carestía</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">famine</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">famine</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">hongersnood</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Hungersnot</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">مجاعة</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtr2LIg20u6S"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSm0N4v8msW"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb133188531"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q168247"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300380101"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>14706</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">&lt;p&gt;Situation de pénurie prolongée, extrême et générale de nourriture dans une région.&lt;/p&gt;</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtmhUStm5T6Y">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">feu</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Feuer</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">fire</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">fuego</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">fuoco</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">vuur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">نار</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtVLnKfPwHqV"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtAWMnNe4Z2N"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtIqEHwJLuq0"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtJUwAaZ7Nz9"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtpXF9cZA8R4"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtyT5Q4Qdi8m"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt6clF510Il1"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt48fgf4ptxb"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtjMViY6Mka1"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtA40nPyUzoy"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11976113c"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q3196"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300068986"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>14734</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Le feu est la production d'une flamme et la dégradation visible d'un corps par une réaction chimique exothermique d'oxydo-réduction appelée combustion. De manière générale, le terme « feu » désigne souvent un phénomène produisant de la lumière et de la chaleur, qu'il provienne d'une combustion ou non. (wikipedia)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtaFgRlZ06fN">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">feto</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">feto</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">foetus</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">foetus</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">foetus</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Fötus</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">جَنين</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">fetus</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Fetus</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtVjzPFoOkpk"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt2jrt0rh7x3"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119494468"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q26513"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>14775</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">&lt;p&gt;Produit de la conception encore renfermé dans l'utérus, lorsqu'il n'est plus à l'état d'embryon et commence à présenter les caractères distinctifs de l'espèce. (Le Robert)&lt;/p&gt;</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtJx2HDIIdoD">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">scirocco</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Scirocco</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">sirocco</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">sirocco</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">siroco</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">الخماسين</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt7Qmqisbluz"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q180372"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2015-07-10</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>150171</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Vent saharien violent, très sec et très chaud qui souffle sur l'Afrique du Nord et le sud de la mer Méditerranée. (wp)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrthtMFLqgh9q">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">ermafrodismo</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">hermafroditisme</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">hermafroditismo</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">hermaphrodisme</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Hermaphrodismus</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">hermaphroditism</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">خنوثة</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">ermafroditismo</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">ermafrodito</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">hermaphrodite</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">hermaphrodite</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt5dwt3ppvx8"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt2jrt0rh7x3"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11953395z"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q16674976"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>15033</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Phénomène biologique dans lequel l'individu est morphologiquement mâle et femelle, soit simultanément soit alternativement (Wikipedia, 2021/02)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtwG1pyg0JuX">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">hominisatie</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">hominisation</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">hominización</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Menschwerdung</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">men's movement</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">ominazione</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">التطور البيولوجي للإنسان</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">antropogénesis</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">evolución humana</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">évolution humaine</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">evoluzione umana</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">ominizzazione</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtGqf4ieHiSY"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crt058X7QT87a"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtdUfh5OOlGX"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnjeEj7wSbq"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt2jrt0rh7x3"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q1362274"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>15088</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Processus évolutif qui a progressivement transformé des primates en humains. (wp)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtP9MfvBMuAS">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">homoseksualiteit</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">homosexualidad</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Homosexualität</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">homosexualité</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">homosexuality</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">omosessualità</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">مثلية جنسية</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtAKOftj2wKK"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtXTSrpwoTI7"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119320348"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q6636"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300055188"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>15100</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtlruLNTcGr2">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">maremoto</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">onda di marea</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">raz-de-marée</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">tidal wave</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Tsunami</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">zeebeving</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">déferlante</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Erdbebenwoge</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">storm flood</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">storm surge</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">storm tide</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">tidal surge</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">tsunami</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSm0N4v8msW"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q3421345"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2017-03-01</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>151114</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Puissante vague provoquée par le mouvement rapide d’un grand volume d’eau en mer, et causé par un mouvement de terrain sous-marin de grande ampleur. (Wiktionnaire)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtpXF9cZA8R4">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">brand</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">conflagration</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Flächenbrand</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">incendie</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">incendio</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">incendio</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">حريق</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">blaze</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">fire</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtmhUStm5T6Y"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt7fA4ImMlSa"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt55441ZMYNm"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSm0N4v8msW"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11975823c"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q168983"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300068986"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>15204</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="en">A great and destructive fire that threatens human life, animal life, health, or property (Wikipedia)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="fr">Grand feu qui s'étend rapidement et occasionne des dégâts généralement importants (TLF)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt9rcnQNYQDI">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">inondation</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">inondazione</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">inundación</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">inundation</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">overstroming</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Überschwemmung</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">غمر</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">intentional flooding</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtIMIrp8B4SQ"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtRIdLcsNv3a"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSm0N4v8msW"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119713173"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q8068"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300054731"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>15249</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">submersion temporaire, naturelle ou artificielle, d'un espace par de l'eau liquide. (WP)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtJr539WZs5X">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">giovinezza</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">jeugd</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">jeunesse</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Jugend</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">juventud</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">youth</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">شَباب</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">jeunes</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">jeunes gens</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtrg5RZoroR7"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtZZG0UpVn6A"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt3XsQE0BGmu"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt2jrt0rh7x3"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11934260v"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q190007"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300025944"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>15345</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">&amp;amp;nbsp;Classe d'âge réunissant l'enfance et l'adolescence (du début de la puberté à la majorité). (wikipedia)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtNb90Egda4H">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">death</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">dood</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">mort (biologie)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">morte</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">muerte</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Tod</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">موت</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt15aHZfFFrw"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtQGTPP6HTjn"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtdww81rpstf"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt2b5xd7301r"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt2jrt0rh7x3"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119325308"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q4"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300151836"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>15750</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Arrêt complet et définitif des fonctions d'un organisme vivant, avec disparition de sa cohérence fonctionnelle et destruction progressive de ses unités tissulaires et cellulaires (cnrtl)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtBOTJj2Qmbo">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">birth</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">geboorte</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Geburt</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">nacimiento</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">naissance</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">nascita</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">ولادة</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtQMIHuzxSAB"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtZsdvXm1hgM"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt8IrAKktMNd"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtamhmSNBzoJ"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt2jrt0rh7x3"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11931223x"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11958962v"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q14819852"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300069672"/>
	<skos:relatedMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q34581"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>15870</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Moment du début de l'existence autonome (en dehors de l'organisme maternel ou d'un œuf) d'un être vivant.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtgR1ocYEN8V">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">naufrage</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">naufragio</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">naufragio</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Schiffsbruch</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">schipbreuk</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">shipwreck</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">غرق سفينة</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtHIjtOg1P75"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt8vRJc8IBjh"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt1kz9tp2mfs"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt55441ZMYNm"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11938617s"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q906512"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>15880</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Perte d'un navire, soit par échouement, soit par choc sur des écueils, soit par mauvais temps au large soit par tout autre accident de mer ( d'ap. Dictionnaire Gruss de marine)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt1ruOoaJVm2">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">herkristallisatie</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">recristalización</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">recristallisation</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">recrystallization</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Rekristallisation</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">ricristallizzazione</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">إعادة تبلور</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtuf9JSs9vo6"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtp9tsh62g34"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q2142517"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>16577</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">En minéralogie, dissolution des roches originaires par dissolution et formation de nouveaux minéraux. (Universalis). Développement d’une nouvelle génération de cristaux dont la taille est généralement supérieure à celle des grains d’origine et dont la nature minéralogique peut être identique ou différente. La recristallisation d’un matériau fait suite à des changements de conditions physiques, physico-chimiques ou mécaniques (Fernandes, 2012). La  chimie exploite cette dissolution comme méthode de purification.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtXTSrpwoTI7">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">seksualiteit</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">sessualità</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">sexualidad</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Sexualität</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">sexualité</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">sexuality</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">غريزة جنسيَّة</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtamym6eXulR"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtx7f6k0405n"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtqp9d8uPNT8"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtP9MfvBMuAS"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt7pQ5rgbvjw"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt2jrt0rh7x3"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11933266p"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q4042967"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>16908</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Ensemble des phénomènes de la reproduction biologique des organismes et des comportements sexuels permettant cette reproduction. (wikidata)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtwcBE2KhIIb">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">solstice d'hiver</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">solsticio de invierno</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">solstizio d'inverno</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">winter solstice</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Wintersonnenwende</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">winterzonnewende</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">الانقلاب الشمسي الشتوي</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">hibernal solstice</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtA40nPyUzoy"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q207932"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>16978</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Evénement astronomique qui se produit lorsque la position apparente du Soleil vu de la Terre atteint son extrême méridional ou septentrional en fonction du plan de l'équateur céleste ou terrestre. (wikipedia)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtlpN5S0nkbh">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">sizigia</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">sizigia</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">syzygie</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">syzygie</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Syzygium</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">syzygy</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">انقران</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Szygium</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtA40nPyUzoy"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q13567909"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>17182</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Conjonction ou opposition de la lune avec le soleil (Lar.)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="ar">نقطة اقتران القمر أو مقابلته للشمس ـ المعجم المزدوج</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt8JpPBNyUGO">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">sedimentación</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">sedimentatie</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">sedimentation</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">sédimentation</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">sedimentazione</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Sedimentierung</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">ترسب</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt4vmcwIU4yP"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtB70LVTtzgP"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtds413t0tp7"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q635485"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>17187</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Processus dans lequel des particules de matière quelconque cessent progressivement de se déplacer et se réunissent en couches. En géologie, la sédimentation se forme à basse température à la surface du globe, soit par déposition des produits d'érosion (par exemple le sable, l'argile), soit par précipitation (par exemple les évaporites ), soit par accumulation au fond des océans des débris minéraux des animaux ou plantes mortes (par exemple la craie, la diatomite), soit par d'autres processus froids. (WP)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtZnKEOuwY05">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">aardbeving</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">earthquake</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Erdbeben</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">séisme</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">sismo</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">terremoto</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">زلزال</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">seismic activity</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">seismic event</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">sisma</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">temblor</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">terremoto</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">tremblement de terre</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSm0N4v8msW"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300054728"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://www.wikidata.org/entity/Q7944"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>17189</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Secousse du sol résultant de la libération brusque d'énergie accumulée par les contraintes exercées sur les roches. (wp)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt7Qmqisbluz">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">vent</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">vento</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">viento</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">wind</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">wind</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Wind</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">رياح</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtJx2HDIIdoD"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtr2LIg20u6S"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q8094"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300055395"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>17487</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Mouvement au sein d’une atmosphère, masse de gaz située à la surface d'une planète, d'une partie de ce gaz. (wp)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSMpLHhgtrx">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Alter</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">old age</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">ouderdom</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">vecchiaia</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">vejez</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">vieillesse</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">شيخوخة</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtU1G84TSxRw"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt2jrt0rh7x3"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11949173b"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q191089"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300189603"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>17531</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Dernière période de la vie humaine, temps de la vie caractérisé par le ralentissement des activités biologiques (sénescence). (Le Robert)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrte8QNqufkN8">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">eclips</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">eclipse</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">eclipse</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">éclipse</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">eclissi</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Sonnenfinsternis</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">كسوف</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Mondfinsternis</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtA40nPyUzoy"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11977603p"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q141022"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300380301"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>17610</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Occultation d'une source de lumière par un objet physique. (wikipedia)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtMFJP4dYca8">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">epidemia</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">epidemia</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">epidemic</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">epidemie</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">épidémie</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Seuche</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">وباء</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">contagion</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">pandémie</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtMY50Z2K4Fh"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtvKEYQjSSlI"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt9f5h2ntz2061zp3b0x6p"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtdp4qqq3mk2r8s9g1t633"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt2jrt0rh7x3"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11949129v"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q44512"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-12-05</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>17686</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>justine.vincent</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Augmentation inhabituelle et subite du nombre d'individus atteints d'une maladie transmissible existant à l'état endémique dans une région ou une population donnée (cnrtl&lt;span style= color: black; &gt;).&lt;/span&gt;</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtqw7yj7Uiav">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">erosie</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">erosion</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Erosion</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">erosión</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">érosion</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">erosione</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">تعرية</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtxp4814526z"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtREVS9rPi7K"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11944123k"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q80026"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300054116"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>17703</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Détérioration du relief ou d’une surface, perte due au contact de facteurs extérieurs en mouvement relatif contenant des particules solides [OCDE, 1969]. Ce processus d’usure est réservé aux mécanismes d’abrasion faisant intervenir le facteur vitesse (énergie cinétique de la particule), ablation de la surface et transport des particules arrachées par l’écoulement de l’eau (érosion hydrique), les glaciers (érosion glaciaire), le vent (érosion éolienne), les vagues (érosion marine) (Fernandes et al., 2021) .  En géomorphologie, l’érosion est donc le processus de dégradation et de transformation du relief, et donc des sols, roches, berges et littoraux qui est causé par tout agent externe (donc autre que la tectonique). (d'ap. Wikipedia)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt51SBFSFlGJ">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">erupción volcánica</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">éruption volcanique</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">eruzione vulcanica</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">volcanic eruption</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Vulkanausbruch</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">vulkanische uitbarsting</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">انفجار بركاني</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">erupción</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">eruption</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">éruption</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">eruzione</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtqS9lD5k91L"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSm0N4v8msW"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119652403"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q7692360"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300379814"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>17707</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Phénomène géologique caractérisé par l'émission, par un volcan, de laves et/ou de téphras accompagnés de gaz volcaniques. (wp)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtBPvpm4DFs9">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">lake level</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">livello lacustre</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">niveau lacustre</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">nivel del lago</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Seespiegel</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtdikABwfiMJ"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtFdK3klNna0"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtds413t0tp7"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2018-07-27</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-11-10</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>178225</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Indicateur utilisé pour l'étude des variations du niveau des lacs.</skos:scopeNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtay4Tk8BKhy">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">cambiamento climatico</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">cambio climático</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">changement climatique</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">climate change</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Klimawechsel</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">climate variability</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">global warming</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">variation climatique</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtAKMg1dqQYI"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtA40nPyUzoy"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q125928"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300379818"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2018-08-02</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>178240</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">&lt;p&gt;Toutes les variations du climat aux époques antérieures&lt;/p&gt;</skos:scopeNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtqS9lD5k91L">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">volcanism</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">volcanisme</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">vulcanismo</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">vulcanismo</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">vulkanisme</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Vulkanismus</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">بركانية</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">volcanicity</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">volcanismo</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">vulcanesimo</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">vulcanism</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtdakpjJaSz5"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt51SBFSFlGJ"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtds413t0tp7"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119337600"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q505748"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2018-10-30</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>178462</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">ensemble des phénomènes naturels liés à l'activité des volcans, notamment aux éruptions volcaniques, ainsi qu'à la présence de magma. Il est étudié par une science appelée volcanologie pratiquée par des volcanologues. (WP le 30.10.18.)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtld2ph8osba">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">periglaciaal</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">périglaciaire</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">periglaciale</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">periglaciar</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">periglaciation</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">periglazial</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">periglacial</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtyVRjRsNbck"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtA40nPyUzoy"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q1232758"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikiwand.com/fr/P%C3%A9riglaciaire"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2018-10-30</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>178467</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Processus géomorphologique associé aux alternances de gel et de dégel de l'eau dans les sols, les formations superficielles et les roches.(d'après Wikipedia)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtRIdLcsNv3a">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">lluvia</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">pioggia</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">pluie</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">rain</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">regen</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Regen</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">precipitation</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtIMIrp8B4SQ"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt9rcnQNYQDI"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtr2LIg20u6S"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119408346"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q7925"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300055377"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2018-11-16</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>178544</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Phénomène naturel par lequel des gouttes d'eau tombent des nuages vers le sol. Il s'agit d'une des formes les plus communes de précipitations sur Terre. (wp)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtY5A7qukASH">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">droogte</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">drought</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Dürre</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">sécheresse</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">sequía</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">siccità</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Trockenheit</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtAKMg1dqQYI"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtr2LIg20u6S"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11937411x"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q43059"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300055368"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2018-11-16</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>178545</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Temps sec, insuffisance des précipitations (Petit Robert)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtr7r7i7jmXo">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">moesson</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">monsone</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">monsoon</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Monsun</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">monzón</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">mousson</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">رياح موسمية</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtr2LIg20u6S"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12121034k"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q42967"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300054742"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2018-11-20</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>178556</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">&lt;p&gt;Désigne à l'origine la saison favorable à la navigation vers l'Inde dans l'Océan Indien. Désigne également la saison durant laquelle les vents soufflent dans le sud-ouest de l'Inde et les régions adjacentes et qui est caractérisée par des précipitations très fortes, et aussi les précipitations qui sont associées à ce vent.(d'après Wikipédia)&lt;/p&gt;</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtyVRjRsNbck">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">glaciación</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">glaciatie</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">glaciation</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">glaciation</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">glaciazione</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Vereisung</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">تجلّد</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">englaciation</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtld2ph8osba"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtaKWaVsIrWq"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtfQb6kaTDRY"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt6wKFHvPMkl"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt2oyrwXSPSN"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtdsADoum1fI"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtLagpHNQNLi"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtlIkBAcyJVD"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtj1zjzzpbmd"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11944238w"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q49367"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>18256</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Période glaciaire, c'est-à-dire à la fois une phase paléoclimatique froide et une période géologique de la Terre durant laquelle une partie importante des continents est englacée. (WP)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtbS6vQWdRL8">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">livello marino</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Meereshöhe</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">niveau marin</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">nivel marino</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">sea level</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">zeeniveau</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">مستوى سطح البحر </skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">niveau de la mer</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtj7UzwMo9cV"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtlnVNupBbdP"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtV7JugxY82K"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtds413t0tp7"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q125465"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300223733"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-11-10</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>18257</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Hauteur moyenne de la surface de la mer, par rapport à un niveau de référence suffisamment stable. (WP)</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Indicateur utilisé pour les variations du niveau de la mer</skos:scopeNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtKPzJU4VDa5">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Aussterben</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">estinzione</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">extinción</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">extinction</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">extinction</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">uitsterving</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">اندثار</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Extinktion</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt2jrt0rh7x3"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120495793"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q123509"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300410253"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>19357</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">&lt;p&gt;Disparition totale d'une espèce ou d'un groupe de taxons, réduisant ainsi la biodiversité.&lt;/p&gt;</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtETDxfQwmeV">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">human impact</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">impact humain</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">impacto humano</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">impatto umano</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">menschlicher Einfluss</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">menselijke invloed</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">المفعول الإنساني</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">action anthropique</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">action de l'homme</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">anthropogenic action</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">azione umana</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">human action</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">impacto antrópico</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">impacto antropogénico</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">impatto antropico</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt1urpl6axh0"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtAKMg1dqQYI"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtA40nPyUzoy"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q574376"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>19359</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Concerne les changements observés ou potentiels des environnements biophysiques et des écosystèmes causés directement ou indirectement par l'homme, notamment le réchauffement de la planète, la dégradation de l'environnement, l'extinction massive et la perte de biodiversité, la crise et l'effondrement écologiques.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtNviEXKgdgu">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">postdepositionale Prozesse</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">post-depositional processes</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">postsedimentair proces</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">proceso postdeposicional</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">processi post-deposizionali</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">processus post-dépositionnel</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">مرحلة تآكل المواد </skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">post depositional processes</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">postdepositional processes</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtjpqBTfmY7d"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtA40nPyUzoy"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>20644</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Ensemble des processus susceptible de modifier la structure et la composition des archéomatériaux pendant et après l’enfouissement. (Sophie Grégoire et Matthieu Lebon, Matériaux de la Préhistoire).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtdUfh5OOlGX">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">aanpassing van de mens</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">adaptación del ser humano</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">adaptation de l'homme</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">adattamento dell'uomo</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Anpassung des Menschen</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">human adaptation</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">تكيُّف الإنسان</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtwG1pyg0JuX"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtYoeflfrLb4"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtA40nPyUzoy"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>24104</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">&lt;p&gt;Mise en accord de l'Homme avec les conditions qui lui sont extérieures.&lt;/p&gt;</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt2AJNmdNlt5">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">bipedalism</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">bipedalisme</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">bipedalismo</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">bipedestación</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Bipedie</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">bipédie</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">ثنائي الأرجل</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">bipedismo</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">bipedismo</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt0mep8n057D"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt2jrt0rh7x3"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q372949"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>24108</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Mode de locomotion terrestre par lequel un animal se meut préférentiellement sur deux membres postérieurs. (wp)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtS7gEQ2LkNm">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">crioturbación</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">crioturbazione</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">cryoturbatie</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">cryoturbation</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">cryoturbation</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kryoturbation</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">نشاط جليدي</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">frost churning</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">géliturbation</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtA40nPyUzoy"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q1569306"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>24149</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Phénomène géomorphologique affectant les couches superficielles du sol soumises à des alternances de gel et de dégel. Lors des périodes de gel, l'eau contenue dans le sol, en se solidifiant, occupe un volume plus important et déplace les matériaux du sol. Ces déplacements sont à l'origine de la formation de sols dits structurés, caractérisés par un tri des particules selon leur taille. (WP)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtGpkbj7hLSu">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">solifluctie</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">solifluction</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Solifluktion</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">soliflussione</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">solifluxion</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">solifluxión</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">زحف التربة</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">flussione del suolo</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtgg4KWVZk74"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtA40nPyUzoy"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q648379"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300380250"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>24151</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Descente, sur un versant, de matériaux boueux ramollis par l'augmentation de leur teneur en eau liquide. (WP)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt4iKgvIgmFy">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">cave filling</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">grotopvulling</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Höhlenverfüllung</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">relleno de cueva</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">remplissage de grotte</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">riempimento di grotta</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">ردميات الكهوف</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtds413t0tp7"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>24155</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Les remplissages de grottes résultent de divers processus de sédimentation, d’altération, de remaniement et d’érosion qui se traduisent par des accumulations complexes de différents types de dépôts. (D. Sordoillet, Formation des dépôts archéologiques en Grotte, 1997)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt0GD2WWYwvJ">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Temperatur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">temperatura</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">temperatura</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">temperature</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">température</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">temperatuur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">درجة حرارة</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">températures</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtr2LIg20u6S"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119763028"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q11466"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300056066"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2018-12-17</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>246245</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">grandeur physique mesurée à l’aide d’un thermomètre et étudiée en thermométrie. Dans la vie courante, elle est reliée aux sensations de froid et de chaud, provenant du transfert thermique entre le corps humain et son environnement. En physique, elle se définit de plusieurs manières : comme fonction croissante du degré d’agitation thermique des particules (en théorie cinétique des gaz), par l’équilibre des transferts thermiques entre plusieurs systèmes ou à partir de l’entropie (en thermodynamique et en physique statistique). La température est une variable importante dans d’autres disciplines : météorologie et climatologie, médecine, et chimie. (WP le 17.12.2018)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt0mep8n057D">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">animal locomotion</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Fortbewegung (Benutzung von Tieren)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">locomoción animal</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">locomotion animale</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">locomozione animale</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">الحركة في الحيوانات</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt2AJNmdNlt5"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt2jrt0rh7x3"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q925958"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2018-12-17</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>246248</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">faculté, pour un organisme vivant, de se mouvoir pour se déplacer. Des contraintes sont exercées sur ces organismes suivant le milieu, terrestre, aérien ou aquatique, dans lesquels ils se meuvent. La fonction locomotrice se traduit par un ensemble de mouvements qui entraînent le déplacement de l'être vivant : la progression quadrupède, bipède et apode, dont la reptation, en milieu terrestre, diverses formes de nage et de propulsion en milieu aquatique (système de propulsion par réaction des calmars) et les vols planés ou battus en milieu aérien. (WP le 17.12.2018)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtLbkxcejUHY">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Fortpflanzung</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">reproducción</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">reproduction</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">reproduction</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">riproduzione</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">voortplanting</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">تكاثر</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">breeding</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">procreation</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">reproduction sexuelle</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtXSp6s2igrn"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt2jrt0rh7x3"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11932756h"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q11990"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2018-12-21</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>246271</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">&lt;p&gt;Processus biologiques par lesquels une espèce vivante se perpétue, en donnant naissance à de nouveaux organismes.&lt;/p&gt;</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtB70LVTtzgP">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">bodemdaling</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">subsidence</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">subsidence</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">subsidencia</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Subsidenz</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">subsidenza</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">انخساف</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt8JpPBNyUGO"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12006971w"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q849953"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2018-12-27</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>246281</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Enfoncement progressif pendant une assez longue période du fond d’un bassin sédimentaire. (AAT)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtijFi2N9Wyt">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">gebergtevorming</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Gebirgsbildung</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">orogenèse</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">orogenesi</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">orogénesis</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">orogeny</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">حركة أوروجينية</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">orogénie</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtds413t0tp7"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119383994"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q184554"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2019-01-06</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>246329</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Ensemble des mécanismes de formation des montagnes, divers systèmes théoriques (modèles géodynamiques) englobant ces processus de formation des reliefs, et des ensembles d'orogènes (systèmes montagneux sur une portion de croûte terrestre ayant subi d'importantes contraintes compressives engendrant plis et nappes de charriage) se succédant à travers les temps géologiques encore appelés phases orogéniques. (WP)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSm0N4v8msW">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">catástrofes naturales</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">catastrofi naturali</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">catastrophes naturelles</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">natural disasters</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Naturkatastrophen</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtW7DJoo4qpK"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtvxa2xrJNyN"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtIMIrp8B4SQ"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtgqeSG2yykw"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtlruLNTcGr2"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtpXF9cZA8R4"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt9rcnQNYQDI"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtZnKEOuwY05"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt51SBFSFlGJ"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt55441ZMYNm"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtb8pL8xI1LB"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://vocabs.dariah.eu/bbt/Concept/000015"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2019-01-18</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>246343</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Cette branche concerne les changements de situations, d'objets ou d’entités pouvant être attribués à des phénomènes naturels et dont l’effet est de causer une dissolution ou une modification telles que le sujet de ces changements n'est plus reconnaissable. (d'après le DARIAH Backbone Thesaurus, v. 1.2.8)</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Concept de niveau supérieur, utiliser de préférence des concepts plus spécifiques.</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">This term classifies changes in states, things and entities that can be attributed to activity of natural phenomena and whose effect is such as to cause the dissolution or modification of the subject of these changes to the degree that their identity is destroyed. (BBT V 1.2.2)</skos:scopeNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtA40nPyUzoy">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Entstehungsprozesse</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">geneses</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">genèses</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">genesi</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">génesis</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">creation</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">generation</skos:altLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtr2LIg20u6S"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtmhUStm5T6Y"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtwcBE2KhIIb"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtlpN5S0nkbh"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrte8QNqufkN8"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtay4Tk8BKhy"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtld2ph8osba"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtETDxfQwmeV"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtNviEXKgdgu"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtdUfh5OOlGX"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtS7gEQ2LkNm"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtGpkbj7hLSu"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtds413t0tp7"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnmbns7jfbg"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt0c5wnff3d6"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtp9tsh62g34"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt2jrt0rh7x3"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtzrsfms5v4g"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtAKMg1dqQYI"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtLKK8DqqSAb"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt8WSK0FAVQq"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt8wjd7344crjcw4kcm9nj"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtV5mSOvUNoV"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtb8pL8xI1LB"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<iso-thes:subordinateArray rdf:resource="https://pactols.frantiq.fr/opentheso/?idf=F411&amp;idt=TH_1"/>
	<iso-thes:subordinateArray rdf:resource="https://pactols.frantiq.fr/opentheso/?idf=F413&amp;idt=TH_1"/>
	<iso-thes:subordinateArray rdf:resource="https://pactols.frantiq.fr/opentheso/?idf=F429&amp;idt=TH_1"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://vocabs.dariah.eu/bbt/Concept/000016"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2019-01-18</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>246344</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Cette branche concerne les changements de situations, d'objets ou d’entités pouvant être attribués à des phénomènes naturels. Leur effet conduit soit à la création d’une nouvelle situation, objet ou entité, soit à une modification de situation, d'objet ou d’entité telle qu'ils ne sont plus identifiables et qu'ils sont transformés en de nouvelles entités de nature fondamentalement différente. (d'après le DARIAH Backbone Thesaurus, v. 1.2.8)</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Concept de niveau supérieur, utiliser de préférence des concepts plus spécifiques.</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">This term classifies changes in states of affairs, things and entities that result from natural phenomena and lead either to a) the creation of new states of affairs/things/entities or b) to the modification of already existing states of affairs/things/entities with the overall effect that their former identity is lost and they are transformed into new entities with a fundamentally different nature. (BBT V 1.2.2)</skos:scopeNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt55441ZMYNm">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">accident</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">accident</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">accidente</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">incidente</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Unfall</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">calamità</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">calamité</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">calamity</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">catastrophe</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">disaster</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Ungeschick</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtpXF9cZA8R4"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtgR1ocYEN8V"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSm0N4v8msW"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb131630043"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q171558"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300250476"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2019-05-09</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>246634</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Événement, généralement non souhaité, aléatoire et fortuit, qui apparaît ponctuellement dans l'espace et dans le temps, à la suite d'une ou plusieurs causes, et qui entraîne des dommages vis-à-vis des personnes, des biens ou de l’environnement. (WP)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtb8pL8xI1LB">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">natural processes</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">natürliche Prozesse</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">procesos naturales</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">processi naturali</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">processus naturels</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSm0N4v8msW"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtA40nPyUzoy"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<iso-thes:subordinateArray rdf:resource="https://pactols.frantiq.fr/opentheso/?idf=F599&amp;idt=TH_1"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://vocabs.dariah.eu/bbt/Concept/000002"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2019-06-13</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>246689</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Cette branche concerne tous les types de changements de situations, d'objets ou d’entités résultant d’un phénomène naturel. (d'après le DARIAH Backbone Thesaurus, v. 1.2.8)</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Concept de niveau supérieur, utiliser de préférence des concepts plus spécifiques.</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">This term classifies changes in states of affairs, things and entities that result from natural phenomena (e.g. earthquakes, floods). (BBT V 1.2.2)</skos:scopeNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtds413t0tp7">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">geodinamica</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">geodinámica</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">geodynamics</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">geodynamische Phänomene</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">phénomène géodynamique</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">fenómeno geodinámico</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">geodynamic phenomenon</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">processo geodinamico</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtdikABwfiMJ"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt8JpPBNyUGO"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtBPvpm4DFs9"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtqS9lD5k91L"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtbS6vQWdRL8"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt4iKgvIgmFy"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtijFi2N9Wyt"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtA40nPyUzoy"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2020-08-18</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>265041</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Les phénomènes géodynamiques sont les manifestations observables du comportement du système terrestre (Wikipedia, 18/8/2020)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtw65szs258q">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">morfogenese</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">morfogenesi</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">morfogénesis</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Morphogenese</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">morphogénèse</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">morphogenesis</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt2jrt0rh7x3"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q815547"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2021-01-21</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>266320</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Ensemble des lois qui déterminent la forme, la structure des tissus, des organes et des organismes (Wikipedia, 21/01/2021).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnmbns7jfbg">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Diagenese</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">diagenèse</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">diagenesi</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">diagenesis</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">diagénesis</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtA40nPyUzoy"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q180621"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2021-02-10</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>266337</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Ensemble des processus physico-chimiques et biochimiques qui conduisent la transformation des sédiments en roches sédimentaires</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt0c5wnff3d6">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Epigenese</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">épigénèse</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">epigenesi</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">epigenesis</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">epigénesis</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtjwwb1xztxh"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtA40nPyUzoy"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2021-02-10</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>266339</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Phénomène qui permet le changement de nature chimique des minéraux.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtp9tsh62g34">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">alteración (geología)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Alteration (Geologie)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">altération (géologie)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">alterazione (geologia)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">mineral alteration</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">mineral alteration process</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">processus d'altération</skos:altLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt1ruOoaJVm2"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtmf6gcq867v"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtxgn3m75cwb"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtjmc99b1sz7"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtq3wbfpqn38"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtREVS9rPi7K"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtA40nPyUzoy"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q2840511"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2021-02-10</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>266341</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Modification chimique et physique des roches, principalement due à l'eau et aux variations de températures et de pressions. L'altération chimique est liée au dioxyde de carbone contenu dans l'eau ainsi qu'à la nature des roches et au milieu climatique. L'altération des silicates en est un des principaux processus. (Wikipedia, 2021/02)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtmf6gcq867v">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">alteración química</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">altération chimique</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">alterazione chimica</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">chemical alteration</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Verwitterung</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt1v5fm4ntxd"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt45sct8h911"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrthfbs5nwg8b"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcdph841k3x"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrts1vk8p9xbs"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtp9tsh62g34"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2021-02-10</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>266343</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Processus à la base de la genèse et de l'évolution des sols et des roches altéritiques superficielles. Tous sont tributaires de la présence de fluides qui conduisent à une perte de matière. L’eau est le principal acteur à l’origine des processus d’altération, elle conditionne les départs et les apports mis en évidence par les bilans géochimiques. Les structures, textures, compositions minéralogique et chimique sont alors affectées. (Fernandez et al. 2021)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt2jrt0rh7x3">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">biological phenomenon</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">biologisches Phänomen</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">fenomeno biologico</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">fenómeno biológico</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">phénomène biologique</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">biological process</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">proceso biológico</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">processo biologico</skos:altLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtQMIHuzxSAB"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtNgd47kVbWY"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtKjBS0dl9D7"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtrEpklX5nBf"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtaFgRlZ06fN"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrthtMFLqgh9q"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtwG1pyg0JuX"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtJr539WZs5X"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtNb90Egda4H"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtBOTJj2Qmbo"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtXTSrpwoTI7"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSMpLHhgtrx"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtMFJP4dYca8"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtKPzJU4VDa5"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt2AJNmdNlt5"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt0mep8n057D"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtLbkxcejUHY"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtw65szs258q"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtWpofBKQeyT"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtvcHyEKsYeM"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt49748YePRe"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt7x8q2crwcz71h2k3sxcf"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtA40nPyUzoy"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<iso-thes:subordinateArray rdf:resource="https://pactols.frantiq.fr/opentheso/?idf=F433&amp;idt=TH_1"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q64732777"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2021-02-23</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>266587</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Changement ou processus se manifestant dans un système vivant.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt1v5fm4ntxd">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">cementación</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">cementation</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">cementazione</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">cimentation</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Zementierung</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtmf6gcq867v"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q109018507"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2021-02-24</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>266597</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Phénomène chimique de transformation d’une roche sédimentaire. Précipitation des minéraux des solutions qui entraine le passage d’une roche meuble à une roche cohésive, le remplissage de vides ou le développement d’une pellicule à la surface de la roche  (Fernandez et al. 2021)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt45sct8h911">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Auflösung (Geochemie)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">disolución (geoquímica)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">dissolution (geochemistry)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">dissolution (géochimie)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">dissoluzione (geochimica)</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">solvation</skos:altLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtrsg0mv0cgr"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtvwtm0bfzjp"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt1zxwq0tr12"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtmf6gcq867v"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2021-02-24</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>266599</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Processus diagénétique qui soude les éléments figurés lors de la circulation et de la précipitation d’un soluté à travers la porosité ou en surface de la roche. Le matériel précipité peut être issu de la dissolution d'une partie du sédiment environnant. Ce mécanisme rend la roche plus compacte. (Fernandez et al. 2021)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrthfbs5nwg8b">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">impregnación</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">impregnation</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">imprégnation</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">impregnazione</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Impregnierung</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">fertilization</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtmf6gcq867v"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2021-02-24</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>266601</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Pénétration d'une substance (généralement à l'état fluide) dans la matière d'un corps à l'intérieur duquel elle se répand de façon diffuse. (Fernandez et al. 2021)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtrsg0mv0cgr">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">alteración diferencial</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">altération différentielle</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">alterazione differenziale</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">differential alteration</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">differenzielle Verwitterung</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt45sct8h911"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2021-02-24</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>266603</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Processus physico-chimique entraînant la mise en solution dans l’eau d’éléments chimiques appartenant à un solide. On distingue la dissolution congruente (homogène) qui s’étale sur une partie importante de la surface (plage de dissolution ou couvrante) de la dissolution incongruente (ou sélective) qui ne dissout qu’une partie des éléments (dissolution différentielle). (Fernandes, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtvwtm0bfzjp">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es"></skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">dissolution couvrante</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">flächendeckende Auflösung</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">preferential dissolution</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt45sct8h911"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2021-02-24</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>266605</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Type de dissolution préférentielle qui engendre un microrelief significatif suivant la nature des phases et l’orientation cristalline  (Fernandes, 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt1zxwq0tr12">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es"></skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">golfe de dissolution</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">non-preferential dissolution</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">selective dissolution</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt45sct8h911"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2021-02-24</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>266607</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Type de dissolution non préférentielle qui impacte la totalité de la surface de l’objet (Fernandes, 2012).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt93s5fm622c">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">pátina predeposicional</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">patina pre-deposizionale</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">patine prédépositionnelle</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">prädepositionale Patina</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">pre-depositional patina</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">applied patina</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtV5mSOvUNoV"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2021-02-24</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>266611</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Résultat de l'ensemble des transformations affectant la couleur ou la transparence d’origine. (Fernandes et al. 2021)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtz48rw09pwx">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">pátina postdeposicional</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">patina post-deposizionale</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">patine post-dépositionnelle</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">postdepositionale Patina</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">post-depositional patina</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">acquired patina</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtV5mSOvUNoV"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2021-02-24</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>266613</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Résultat d'une altération entraînant un blanchiment, une opacification ou une coloration, plus ou moins superficielle qui se développe de manière centripète à compter de la mise à l’affleurement de la roche contenant le silex et se poursuit jusqu’à l’abandon dans le dépôt du site archéologique. Lorsqu’elle est présente, elle est discernable sur la face naturelle des échantillons. (Fernandes et al. 2021)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcdph841k3x">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">patina bianca</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">pátina blanca</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">patine blanche</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">weiße Patina</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">white patina</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtmf6gcq867v"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2021-02-24</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>266615</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Altération due à une chaîne de processus mécaniques et chimiques entraînant un accroissement de la porosité qui se traduit par une perte de transparence (Fernandes et al. 2021).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrts1vk8p9xbs">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">dendritische weiße Patina</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">patina bianca vermiculata</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">pátina blanca vermiculada</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">patine blanche vermiculée</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">white vermiculated patina</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtmf6gcq867v"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2021-02-24</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>266617</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Surface de roche présentant des sillons blancs contournés comme tracés par des vers. (Fernandes et al., 2021)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtb076r02jgq">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">bunte Patina</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">colored patina</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">patina colorata</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">pátina de color</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">patine colorée</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtV5mSOvUNoV"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2021-02-24</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>266619</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Surface qui présente des sillons blancs contournés comme tracés par des vers ou des racines.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtxgn3m75cwb">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Hitzeverwitterung</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">termoclastia</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">termoclastismo</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">thermal stress</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">thermoclastie</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">expansión térmica</skos:altLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtf7mhtk5qth"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt2sxmrj3cnn"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtfkkmjzzmh9"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt0q7rdcp3gh"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtp9tsh62g34"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q3523882"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2021-02-24</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>266621</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Mécanisme physique lié à de forts écarts thermiques qui conduit à la fissuration et à la fragmentation des roches (Fernandes, 2012).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtjmc99b1sz7">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">aloclastismo</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">haloclastia</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">haloclastie</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">haloclasty</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Salzverwitterung</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">aloclastia</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Salzsprengung</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtp9tsh62g34"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q1077397"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2021-02-24</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>266623</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Processus de désagrégation de la roche lié à la cristallisation de solutions salines. Ce processus de météorisation est particulièrement efficace dans les zones côtières, ainsi que dans les déserts (Fernandes, 2012).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtxp4814526z">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">äolische Verwitterung</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">éolisation</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">eolización</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">erosione eolica</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">wind erosion</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">érosion éolienne</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Windverwitterung</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">wind weathering</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtqw7yj7Uiav"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q11898899"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2021-02-24</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>266625</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Processus de désagrégation de la roche par l’action du vent chargé de grains de sable donnant un aspect satiné et piqueté (Fernandes, 2012).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtq3wbfpqn38">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">tectonisation</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">tectonización</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">tectonization</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">tettonizzazione</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Verwitterung durch tektonische Prozesse</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">tectonizzazione</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtp9tsh62g34"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2021-02-24</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>266627</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Modification de la morphologie d'une roche sous l’action de la tectonique (d'ap. Fernandes, 2012).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtf7mhtk5qth">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">freeze-thaw weathering</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Frostverwitterung</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">gelifracción</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">gélifraction</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">gelifrazione</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">crioclastia</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">frost shattering</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">frost weathering</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">gelivación</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">gelivazione</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtxgn3m75cwb"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q2488728"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2021-02-24</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>266629</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Terme général qui qualifie plusieurs types de fractionnement d’une roche sous l’action du cycle gel/dégel (Fernandes, 2012).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt2sxmrj3cnn">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es"></skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">frattura da gelo</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Frostbruch</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">géliruption</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">rock fracture by ice</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">frost fracture</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtxgn3m75cwb"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2021-02-24</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>266631</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Phénomène d'éclatement de la roche lié à l’avancement du gel qui provoque sur le silex en particulier des fissures et des cupules de gel (parfois non détachées) (d'ap. Fernandes, 2012).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtfkkmjzzmh9">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">criosucción</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">criosuzione</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">cryosuccion</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">cryosuction</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Frostsuktion</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtxgn3m75cwb"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2021-02-24</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>266633</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Phénomène d'absorption d'eau supplémentaire dans les pores d'une roche soumise à des cycles alternatifs de gel et de dégel. L'appel d’eau se fait vers les régions les plus froides de la roche, il en résulte la mise en place d’un processus d’écaillage (d'ap. Fernandes, 2012).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt0q7rdcp3gh">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">crioclastismo</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">crioclastismo</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Frostsprengung</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">frost wedging</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">gélidisjonction</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">frost splitting</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">ice wedging</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtxgn3m75cwb"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2021-02-24</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>266635</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Reprise de la gélifraction dans un réseau de fissures préexistant dans une roche. Elle s’identifie par la fragmentation des échantillons (Fernandes, 2012).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtzrsfms5v4g">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">neoformación de minerales</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">néoformation des minéraux</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">neoformation of minerals</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">neoformazione di minerali</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Neuformung der Mineralien</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">néogenèse des minéraux</skos:altLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt70nkw0p7b8"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtpt6jfhxv4z"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtA40nPyUzoy"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2021-02-24</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>266645</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Phénomène de formation d'un minéral ayant pris naissance dans une roche déjà constituée. (d'après A. Foucault, dictionnaire de Géologie)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt70nkw0p7b8">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">pseudomorfosi</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">pseudomorfosis</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">pseudomorph</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">pseudomorphose</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Pseudomorphose</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtzrsfms5v4g"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q1456639"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2021-02-24</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>266647</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Phénomène de néoformation d’une ou plusieurs phases qui remplacent un minéral préexistant resté clairement identifiable par son habitus hérité. Cette néoformation peut être d’origine métamorphique, diagénétique ou liée à une altération. (Fernandes et al. 2021)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtpt6jfhxv4z">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">perimorfosi</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">perimorfosis</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">perimorph</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Perimorphose</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">périmorphose</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtzrsfms5v4g"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2021-02-24</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>266649</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Cas particulier de pseudomorphose qui garde en mémoire l’enveloppe extérieure du minéral origine.(Fernandes et al. 2021)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtWpofBKQeyT">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">dimorfismo sessuale</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">dimorfismo sexual</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">dimorphisme sexuel</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Geschlechtsdimorphismus</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">seksueel dimorfisme</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">sexual dimorphism</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">اختلافات الجنسين الشكلية </skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Sexualdimorphismus</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt2jrt0rh7x3"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q181497"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2008-01-30</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>27661</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Ensemble des  différences morphologiques plus ou moins marquées entre les individus mâles et les individus femelles d'une même espèce (d'ap. Wikipedia, 2021/02)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtvcHyEKsYeM">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">eredità genetica</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">erfelijkheid</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">hérédité</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">heredity</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">herencia</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Vererbung</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">وراثة</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">biological inheritance</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">ereditarietà</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">inheritance</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt2jrt0rh7x3"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119757233"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q178694"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2008-02-01</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>27665</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">&lt;p&gt;Processus évolutionnaire de transmission, au sein d'une espèce vivante ou d'une lignée de cellules, de caractéristiques d'une génération à (aux) la suivante(s).&lt;/p&gt;</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtLKK8DqqSAb">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">pedogenese</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Pedogenese</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">pédogenèse</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">pedogenesi</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">pedogenesis</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">pedogénesis</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">تكوّن التربة</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Bodenbildung</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">soil formation</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrts8Sij9iWxU"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtA40nPyUzoy"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q282070"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2009-03-18</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>28645</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">&lt;p&gt;Mode de formation et d'évolution des sols. (AtliF). Ensemble des processus (physiques, chimiques et biologiques) qui, en interaction les uns avec les autres, aboutissent à la formation, la transformation ou la différenciation des sols. (Wikipedia)&lt;/p&gt;</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt8WSK0FAVQq">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">acción biológica</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">action biologique</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">azione biologica</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">biological activity</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">biologische Aktivität</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">biologische werking</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">حدث حيواني المنشأ</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtA40nPyUzoy"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2011-02-22</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>35322</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">action animale par opposition à l'impact humain (DC)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt8wjd7344crjcw4kcm9nj">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">commensalism</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">commensalisme</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">commensalismo</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kommensalismus</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnjeEj7wSbq"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtA40nPyUzoy"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q191934"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2022-08-22</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-04-25</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>353536</dcterms:identifier>
	<skos:definition xml:lang="fr">Type d’interaction biologique naturelle et fréquente ou systématique entre deux êtres vivants dans laquelle l'hôte fournit une partie de sa propre nourriture au commensal. A la fin du paléolithique, relation animal-homme qui précède la domestication.</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Ne pas confondre avec commensalité.</skos:scopeNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt49748YePRe">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">lateralidad</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">lateralità</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Lateralität</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">latéralité</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">lateraliteit</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">laterality</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">تفوق وظيفي لأحد نصفي الجسم </skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt2jrt0rh7x3"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q10927834"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2011-02-24</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>35451</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">En biologie humaine et animale, la latéralité (ou latéralisation) est l'importance du sens gauche-droit du corps dans la position ou le fonctionnement de certains organes ou membres. (wikipedia)</skos:definition>
	<dcterms:isReplacedBy rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt49748YePRe"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt7x8q2crwcz71h2k3sxcf">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">epizootia</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">epizootic</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">épizootie</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">epizoozia</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Tierseuche</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt2jrt0rh7x3"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q1126331"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-11-10</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-12-05</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>354565</dcterms:identifier>
	<dcterms:creator>justine.vincent</dcterms:creator>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>justine.vincent</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">&lt;p&gt;Épidémie qui frappe les animaux (TLF).&lt;/p&gt;</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtbjqskkgbf0qdzmp8pzv5">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">zoonose</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Zoonose</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">zoonosi</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">zoonosis</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">zoonosis</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">anthropozoonose</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">zooanthroponose</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtMY50Z2K4Fh"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q182672"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-11-10</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-12-05</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>354566</dcterms:identifier>
	<dcterms:creator>blandine.nouvel</dcterms:creator>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>justine.vincent</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">&lt;p&gt;Maladie infectieuse transmissible, dans les conditions naturelles, des animaux vertébrés à l'homme, et inversement. (TLF)&lt;/p&gt;</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtV5mSOvUNoV">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">patina</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">patina</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">patina</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Patina</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">pátina</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">patine</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">زِنجار</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt93s5fm622c"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtz48rw09pwx"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtb076r02jgq"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtA40nPyUzoy"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb122583895"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q428352"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300065245"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2011-03-10</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>35468</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="ar">طبقة أكسدة طبيعية</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="fr">Effet du temps sur la surface de certains objets. En pétrographie, désigne un type de dissolution qui impacte une ou plusieurs partie (s) de la surface de l’objet (Fernandes, 2012).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtREVS9rPi7K">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">alteración mecánica</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">alteration</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">altération mécanique</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">alterazione meccanica</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">mechanische Verwitterung</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">verwering</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">إتلاف</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">mineral alteration</skos:altLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtqw7yj7Uiav"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtp9tsh62g34"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q2840511"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2012-09-10</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>35797</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Processus d’usure réservé aux mécanismes d’abrasion faisant intervenir le facteur vitesse (énergie cinétique de la particule) (OCDE 1969).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt7pQ5rgbvjw">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">eterosessualità</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">heteroseksualiteit </skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">heterosexualidad</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Heterosexualität</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">hétérosexualité</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">heterosexuality</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">علاقة بين جنسين</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtXTSrpwoTI7"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcg5jzppf8w"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb135441502"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q1035954"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300163365"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-09-20</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>36452</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
</rdf:Description>

</rdf:RDF>