<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
	xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	xmlns:iso-thes="http://purl.org/iso25964/skos-thes#"
	xmlns:opentheso="http://purl.org/umu/uneskos#"
	xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
	xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
	xmlns:wdt="http://www.opengis.net/ont/geosparql#"
	xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">pactols_2</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Pactols_Sujets</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Pactols_Themen</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">Pactols_Temas</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">Pactols_Topics</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ru">Pactols_Tema</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">Pactols_Temi</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Pactols_Subjects</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="el">Pactols_Topics</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="he">Pactols_Subjects</skos:prefLabel>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtgSbjUSVUr8"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt8n40q9ng1p"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtIMsuG0RWTs"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtqOnvbkSUvu"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnQFBp7vRwb"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtb8pL8xI1LB"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtGrTrckrNHZ"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt1GPZLeLDoN"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtx7DI4bZtuR"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtYXEBytBn39"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt73REVYeFXQ"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtmvnhq9hpgb"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtu1uuSJeF5V"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2014-10-06</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2014-10-06</dcterms:modified>
	<dcterms:creator>blandine.nouvel</dcterms:creator>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<dcterms:title>Pactols_Subjects</dcterms:title>
	<dcterms:language>he</dcterms:language>
	<dcterms:contributor xml:lang="en">Pactols Working Group</dcterms:contributor>
	<dcterms:publisher xml:lang="fr">Centre national de la recherche scientifique (CNRS)</dcterms:publisher>
	<dcterms:contributor xml:lang="fr">Groupe de travail Pactols</dcterms:contributor>
	<dcterms:format>SKOS</dcterms:format>
	<dcterms:language>fr</dcterms:language>
	<dcterms:language>en</dcterms:language>
	<dcterms:language>it</dcterms:language>
	<dcterms:language>es</dcterms:language>
	<dcterms:language>de</dcterms:language>
	<dcterms:language>nl</dcterms:language>
	<dcterms:language>ar</dcterms:language>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">1987</dcterms:created>
	<dcterms:rightsHolder>CNRS-Frantiq</dcterms:rightsHolder>
	<dcterms:license>OdBL</dcterms:license>
	<dcterms:title xml:lang="fr">Pactols Sujets</dcterms:title>
	<dcterms:creator xml:lang="fr">Pactols Sujets</dcterms:creator>
	<dcterms:type xml:lang="en">thesaurus</dcterms:type>
	<dcterms:creator xml:lang="fr">Fédération et Ressources sur l'Antiquité (Frantiq)</dcterms:creator>
	<dcterms:description xml:lang="fr">Thésaurus sur l'archéologie, depuis la Préhistoire jusqu'à la période contemporaine, et sur les sciences de l'Antiquité</dcterms:description>
	<dcterms:description xml:lang="en">Thesaurus about archaeology, from Prehistory to the contemporary period, and about classical studies</dcterms:description>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2022-09-21</dcterms:modified>
	<dcterms:contributor>Blandine Nouvel</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>Evelyne Sinigaglia</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>Justine Vincent</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>Sophie Kielwasser</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>Rémi Ancel</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>Emmanuelle Bryas</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>Christelle Molinié</dcterms:contributor>
	<dcterms:title>Patricia Moitrel</dcterms:title>
	<dcterms:creator>Patricia Moitrel</dcterms:creator>
	<dcterms:contributor>Guillaume Reich</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>Juliette Testard</dcterms:contributor>
	<dcterms:identifier>https://pactols.frantiq.fr/opentheso/?idt=TH_1</dcterms:identifier>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Collection"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Facet-Geometric extents</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">P2-ENTITÉS SPATIALES</skos:prefLabel>
	<iso-thes:microThesaurusOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtffeVX6Zg7Q"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtbXjVYtSuSo"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtLf3Bt5nKRt"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtXk6sdvTjnE"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtYDB9FPbodK"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtbKgipmUVv8"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtWJqx3qlw07"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtb2NDSMc7rW"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtshBq5ZfbdH"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtg00vcKiNAp"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt7VzGc5ZUum"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtbEZg8MjNuL"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtLnVNH2ynJc"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtDgIRdVSgfu"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtdZsvpNrnWI"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtxKnfzXYMxK"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtn3BBd5J1Kd"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtoST6EMSRYK"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtufGmq9oKDh"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtJ81akpZS9I"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtdakpjJaSz5"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtXhKSYgoqeP"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtUegarv7Qf3"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtFdK3klNna0"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtwKTbFaqJUY"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtNS4vm5u8xJ"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtZSukuWlnHA"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtGKF5TmR5AS"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrteyHooFdq8e"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtWIKnzyfjSR"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtiMWSFc5fJ2"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtfx6Kz0jTNH"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtmsvDnRnsoA"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtj7UzwMo9cV"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtZ1NStSd183"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtuVBFofOdjD"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt28fUXAVb3Z"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtw9lK8RSghm"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt6ZeqlRj8Sc"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtvTgFG6oenl"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtXStwkP2FfD"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtRUlcBTKcz6"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSVQn27vJz8"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtTxG9hMhZd7"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtDAGnvZa9az"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrttDG0oSwLVJ"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtwblvfjuafa"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtzORYwll8NI"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtYdgGceSgwI"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnK3n5OO1RS"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtTYhjuWkfmK"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtOOWRS56wSD"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtA2yuYDT6Az"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtVRGDeMZs50"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtXOgVOi2Rbt"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtxB7AK7LSTp"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtkilSDZLAlV"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt9PJh9aTXv4"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrthQAINOX0GB"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtbnf4dSz1IR"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSKvPhI0dHJ"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtUpINzuzVc6"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt0fEFHq0Qcm"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtYJe0Kp7hmm"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtzDfVNkD5St"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtySs2lWdI4z"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtakKD2YPOgU"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtdVpqD9Y6ym"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtYU7aVSbkgv"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtStmZEMOSSt"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtdAX11Eumew"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtBrJQLX2v5w"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtJ2hg7JLwf9"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtOmUoxSdjvD"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt8WIZYG4YAf"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtVhTRix41ic"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSu7E2Qh0Xv"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt7XYoF5la6b"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt36pke8yWxW"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtYEBzGKTPit"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtKYUiLbGDYc"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtD9ainKPnan"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcSwGKi6BiS"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtMyNWcemJmF"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtDBkg0LDMOw"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtIA4X1WduhJ"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtplbM5GJdJi"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtwgs4iTyrnS"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtqOnvbkSUvu"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtYhDNuZnkql"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtalh7hthddu"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt62rcqt2bt8"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtdwqtqwm39m"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtx8jkmjkjtt"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt5scrzxmbxqs6t6g41hs0"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtvcqtdq6w0dsv6xpmj4p0"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtbfzb76cm2h"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt0gq00h03p7"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtpszcnzfmtw"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt53c8nwnt0w"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt15tbzh4mdg"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrthn12q6f676"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtp5s49qh1sw"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt97tc95td23"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt7nHkxJNLlf"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSEg0ZTFHts"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt9Y2UzXnNSo"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtmDglThUK8S"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtYqQiDynWG8"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtfq7pAveOGy"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSP0dQbsIZo"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt8MsNkDug7N"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtf78wjnmgmw"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtvqmkztf2nw"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtn51gdb3v2g"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt54xtwv08kxp2fhzwq301"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrthj6qc6ph1nb2qw23sn4v"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtptwjv3f3qxfqpfbqn93g"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt7504xbzp65tt5j6rgrs0"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt517m70vp21r5cx5vvwn2"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtr3bjv9htvnzk619ms301"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtzh7vmk5m37chhw6hfw4d"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtEwjsmrOnQ5"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtne5NFkA4Ut"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtTmsmdUBp2S"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtV7JugxY82K"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtiYKzs1SSH4"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt25t8l4D2DF"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtXQ5ePy9ByB"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtvvmzLhYF0y"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt7ao5PbNGOh"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtJy8b2LZi5j"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtdreB1dmB38"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt7ckwj5gbes"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtoeb7huexQ8"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtaFj1v9o0k0"/>
	<skos:member rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtaZaXJ8EF35"/>
	<skos:notation>006</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtffeVX6Zg7Q">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">astre</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">astro</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">astro</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">celestial body</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">hemellichaam</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Stern</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">نجم</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">astronomical body</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">corpo celeste</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">cuerpo celeste</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">heavenly body</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrte7xScqakAZ"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtbXjVYtSuSo"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtbKgipmUVv8"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtZSukuWlnHA"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtRUlcBTKcz6"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtbnf4dSz1IR"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt62rcqt2bt8"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q3317915"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2024-05-03</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>13438</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>patricia.moitrel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="en">Any natural stellar object (Lar.)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="fr">Tout corps céleste naturel (Lar.)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtbXjVYtSuSo">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">astre fixe</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">astro fijo</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">astro fisso</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">fixed star</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Fixstern</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">vaste ster</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">نجم ثابت</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtffeVX6Zg7Q"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q430297"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>13439</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="en">Term used to describe stars that seemed to be fixed to the vault of heaven.</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="fr">Terme qui désignait les astres qui semblaient fixés à la voûte céleste.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtLf3Bt5nKRt">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">campagna</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">countryside</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Land</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">medio rural</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">milieu rural</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">platteland</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">وسط ريفي</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">campagne</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">espace rural</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">ländlicher Raum</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">milieu campagnard</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">monde rural</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">mondo rurale</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">rural area</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">rural environment</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">rural setting</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtuDGmtyntVb"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtav4GgUBmvU"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSHlGZ8oJyA"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtJBpSsfiAq9"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtVnWeKqGpcj"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtd8lWp7KxUs"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtIA4X1WduhJ"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt62rcqt2bt8"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q175185"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300229355"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>13717</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Ensemble des espaces cultivés habités. Il est caractérisé par une faible densité par rapport aux pôles urbains environnants, par un paysage à dominante végétale (champs, prairies, forêts et autres espaces naturels ou semi-naturels), par une activité agricole dominante. (Wikipédia)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtXk6sdvTjnE">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">cantera</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">carrière (géologie)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">cava</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">quarry</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">steenhouwerij</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Steinbruch</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">مقلع حجارة</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">atelier d'extraction</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">carrière de pierre</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">explotación minera</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">giacimento</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">mining operation</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">open pit mining</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">stone quarry</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">yacimiento</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrts8SiTTY3Ka"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt9WrayiIQys"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtR1s94Zuaul"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSkipOsBGML"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtbNJR98Fv1A"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtoPowqxFzs7"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtdP8WBHGn9S"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtJ81akpZS9I"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtwKTbFaqJUY"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtaFj1v9o0k0"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSu7E2Qh0Xv"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtv0jq332vcq3gxt5m13d5"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q188040"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300000402"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2024-03-15</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>13755</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>irene.weis</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Endroit où l'on exploite des produits minéraux non métalliques ni carbonifères (Lar.).</skos:definition>
	<skos:note xml:lang="fr">Pour la période préhistorique, privilégier le terme  atelier de taille .  Réserver  carrière (géologie)  pour l'antiquité et les périodes ultérieures. Pour l'homonyme voir     fonctionnaire et carrière</skos:note>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtYDB9FPbodK">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">colina</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">collina</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">colline</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">heuvel</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">hill</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Hügel</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">هضبة</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">cerro</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">colle</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">hillside</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt6UZ1B610j3"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtx8jkmjkjtt"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q54050"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300008777"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>13961</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Relief généralement modéré et relativement peu étendu. (wikipedia)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtbKgipmUVv8">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">comet</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">cometa</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">cometa</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">comète</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">komeet</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Komet</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">مُذَنّب</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtffeVX6Zg7Q"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11931717c"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q3559"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300266158"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>14016</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="en">Solar system star with a diffuse appearance, observable close to the Sun (Lar.)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="fr">Astre du système solaire d'aspect diffus, observable à proximité du soleil (Lar.)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtWJqx3qlw07">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">corso d'acqua</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">cours d'eau</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">curso de agua</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Wasserlauf</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">watercourse</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">waterloop</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">مجرى مياه</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">waterway</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtzh7vmk5m37chhw6hfw4d"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt7VzGc5ZUum"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtoST6EMSRYK"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrttDG0oSwLVJ"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSP0dQbsIZo"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt7504xbzp65tt5j6rgrs0"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtiYKzs1SSH4"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt7ckwj5gbes"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtdwqtqwm39m"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11952208p"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q355304"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300387091"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>14143</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtb2NDSMc7rW">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">delta</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">delta</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">delta</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">delta</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">delta</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Delta</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">دلتا</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt7VzGc5ZUum"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt7ckwj5gbes"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtx8jkmjkjtt"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119506832"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q43197"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300008760"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>14338</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Type d'embouchure d'un cours d'eau.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtshBq5ZfbdH">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">desert</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">désert</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">deserto</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">desierto</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">woestijn</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Wüste</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">صحراء</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtAKMg1dqQYI"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt6ZeqlRj8Sc"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtfq7pAveOGy"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtOmUoxSdjvD"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11931318m"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q8514"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300008916"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2024-05-03</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>14566</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>patricia.moitrel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Zone de terre où les précipitations sont rares et peu abondantes, et où, par conséquent, les conditions de vie sont hostiles pour les plantes et pour les animaux. (d'après l'article  Désert  en français de Wikipédia)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">Area of land where rainfall is rare and scarce, and where, as a result, living conditions are hostile for plants and animals (from the Wikipedia french article  Désert ).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtg00vcKiNAp">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">area verde</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">espace vert</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">espacio verde</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">groen gebied</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Grünfläche</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">urban green space</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">مساحة خضراء</skos:prefLabel>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="fr">parc</skos:hiddenLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">área verde</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">green space</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">park</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">spazio verde</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">urban open space</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">zona verde</skos:altLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtXhKSYgoqeP"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtvTgFG6oenl"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtYhDNuZnkql"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11931277v"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q22652"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>14647</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Espace d'agrément végétalisé situé en milieu urbain ou péri-urbain, destiné aux loisirs (RAMEAU).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt7VzGc5ZUum">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">fiume</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">fleuve</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">río</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">river</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Strom</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">stroom</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">نهر</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtb2NDSMc7rW"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtVttMRLTroY"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrttmtn9g5wg0"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtoeb7huexQ8"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtWJqx3qlw07"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q573344"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>14766</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtbEZg8MjNuL">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">bosco caducifoglio</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">bosque caducifolio</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">broadleaf forest</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">forêt caducifoliée</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Laubwald</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">loofbos</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">أحراج نفضية</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">foresta caducifoglio</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtLnVNH2ynJc"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q622896"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2024-05-03</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>14804</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>patricia.moitrel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Ensemble forestier constitué d'arbres et d'arbustes dont les feuilles sont caduques et tombent à la mauvaise saison.</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">Group of trees and shrubs whose leaves are deciduous and fall off in winter.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtLnVNH2ynJc">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">bos</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">bosco</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">bosque</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">forest</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">forêt d'arbres</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Wald</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">غابة حراجية</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">bosque de árboles</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">foresta</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">forêt</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">woodland</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">woods</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtI4g8pXkSSJ"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt2hVDH7jGSJ"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtZpQkNsYe6b"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtbEZg8MjNuL"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtDgIRdVSgfu"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtvcqtdq6w0dsv6xpmj4p0"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtZ1NStSd183"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119314375"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q4421"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300008863"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2024-05-03</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>14805</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>patricia.moitrel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="en">Ecosystem characterized by a dense community of trees. (Wikipedia)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="fr">Écosystème relativement étendu et constitué principalement d'un peuplement d'arbres, arbustes et arbrisseaux. (d'après l'article  Forêt  en français de Wikipédia, 2024-05-03)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtDgIRdVSgfu">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">bosco sempreverde</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">bosque siempreverde</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">evergreen forest</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">forêt sempervirente</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">immergroen bos</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">immergrüner Wald</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">أحراج دائمة الخضرة</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">bosque siempre verde</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">coniferous forest</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">foresta sempreverde</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Nadelwald</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtLnVNH2ynJc"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q1024867"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2024-05-03</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>14806</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>patricia.moitrel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Ensemble forestier caractérisé par des peuplements d'arbres au feuillage persistant.</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">Forest characterised by stands of evergreen trees.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtdZsvpNrnWI">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">cava d'argilla</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">clay pit</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">glaisière</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">gredal</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">leemgroeve</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Tongrube</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">منجم صلصال</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">argilière</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">brick pit</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">cantera de arcilla</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrto44p1SaKFn"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSu7E2Qh0Xv"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q25391660"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>14882</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Endroit où l'on trouve de la glaise (Lar.)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtxKnfzXYMxK">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">cave</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">cueva</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">grot</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">grotta</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">grotte</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Höhle</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">مغارة</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">aven</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">cavern</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">caverna</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">caverna</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">caverne</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Grotte</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">grotto</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">gruta</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">pit cave</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">rock shelter</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">vertical cave</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtukWSYV7gtL"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtREKxB2pVPD"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtjrn2m4mq41"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSHAq8xiG3F"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtdreB1dmB38"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtx8jkmjkjtt"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11940787h"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q35509"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300008746"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>14926</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Cavité souterraine naturelle.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtn3BBd5J1Kd">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">contesto urbano</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">medio urbano</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">milieu urbain</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Stadtgebiet</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">urban environment</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">وسط حضري</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">aire urbaine</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">centro urbano</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">city</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">espace urbain</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">espacio urbano</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">territoire urbain</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">urban space</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">urban territory</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">urban zone</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">zona urbana</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">zona urbana</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">zone urbaine</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtse6crobZf3"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrthXosl9QxQ2"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrthT7f96LxBR"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtN5zGcqx0YR"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtU1ToLkg7Rr"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtY6ce0kRjv0"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt62rcqt2bt8"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q3058247"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2015-06-23</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>150111</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Une ville — le milieu urbain — est à la fois un milieu physique et humain où se concentre une population qui organise son espace en fonction du site et de son environnement, en fonction de ses besoins et de ses activités propres et aussi de contingences notamment socio-politiques. (WP)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtoST6EMSRYK">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">confluence</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">confluencia</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">confluent</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">confluente</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Zufluss</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">مَجمَع</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">confluente</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">ملتقى نهرين</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtWJqx3qlw07"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q723748"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300387046"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2015-06-23</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>150112</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtufGmq9oKDh">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">charca</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">mare</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">pool</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">pozza</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Teich</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">بِركة</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">laghetto</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Tümpel</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">water hole</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">waterhole</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt5scrzxmbxqs6t6g41hs0"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtv0jq332vcq3gxt5m13d5"/>
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://fr.wikipedia.org/wiki/Mare"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q3177968"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300387029"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2015-06-23</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2024-03-14</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>150125</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>irene.weis</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="en">Body of water, perennial or not, natural or not, with a small surface area or depth (Wikipedia).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="fr">Etendue d'eau, pérenne ou non, naturelle ou non, de faibles surface et profondeur (Wikipédia).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtJ81akpZS9I">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">arenal</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">cava di sabbia</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">sablière (carrière)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Sandgrube</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">sand mining</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">مَرملة</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">cantera de arena</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">sand pit</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtXk6sdvTjnE"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q2220733"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2015-12-17</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>150508</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Carrière où l'on extrait du sable.</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">Excavation from which sand is obtained for use in paving, construction or other purposes. (Moureau &amp;amp; Brace, Dictionnaire des sciences de la Terre / Comprehensive dictionary of Earth science, 2000)</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">A n'utiliser que dans le cadre de l'exploitation du sable.</skos:scopeNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtdakpjJaSz5">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">volcan</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">volcán</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">volcano</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">vulcano</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Vulkan</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">بركان</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtqS9lD5k91L"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtx8jkmjkjtt"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11933762p"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q8072"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300132325"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2015-12-18</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>150536</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Relief, en général de forme conique, formé par les produits magmatiques qui atteignent la surface du globe, aérienne ou sous-marine. (Larousse)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtXhKSYgoqeP">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">garden</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Garten</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">giardino</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">jardin</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">jardín</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">tuin</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">حديقة</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">city park</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">giardini</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">jardin de ville</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">parc d'agrément</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">parco</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">parc urbain</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">pleasure garden</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">pleasure ground</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">public park</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Stadtgarten</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">yard</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtys1xgFdbby"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtUegarv7Qf3"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrteyHooFdq8e"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtg00vcKiNAp"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtv0jq332vcq3gxt5m13d5"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11936865q"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q1107656"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300008090"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2024-03-19</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>15332</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>irene.weis</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieu aménagé où on cultive de façon ordonnée des plantes. (wikipedia)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtUegarv7Qf3">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">giardino pensile</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">hängender Garten</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">hangende tuin</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">hanging garden</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">jardín suspendido</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">jardin suspendu</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">حديقة معلقة</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">jardín colgante</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtXhKSYgoqeP"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q2332212"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300008100"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>15333</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Jardin disposé dans un lieu insolite et exceptionnel et dont le développement aurait été irréalisable sans des techniques humaines réfléchies. (Wikipedia)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtFdK3klNna0">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">lac</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">lago</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">lago</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">lake</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">meer</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">See</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">بحيرة</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtBPvpm4DFs9"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt5scrzxmbxqs6t6g41hs0"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11965328h"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q23397"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300008680"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>15383</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Etendue d'eau située à l'intérieur de terres.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtwKTbFaqJUY">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">latomia</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">latomia</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">latomía</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">latomie</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Latomien</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">stone quarry</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">سجن المحجر</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">latomy</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">limestone quarry</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Steinbrüche</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtGfuuHTbwsI"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtXk6sdvTjnE"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q771024"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>15425</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Carrière qui servait de prison. (Lar.)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtNS4vm5u8xJ">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">kust</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">litoral</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">litorale</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">littoral</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Littoral</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">littoral zone</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">ساحل</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">coastline</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">costa</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">côte</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Küstenregion</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Küstenstreifen</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">nearshore</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtRIPguI6ugI"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtDBkg0LDMOw"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtp5s49qh1sw"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtTmsmdUBp2S"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrti67w8oJ3x7"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtx8jkmjkjtt"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q506894"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>15464</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Bande de terre ou la zone comprise entre une étendue maritime et le continent, ou l'arrière-pays. (Wikipédia)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtZSukuWlnHA">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">luna</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">luna</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">lune</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">maan</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Mond</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">moon</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">قَمَر</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtffeVX6Zg7Q"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119358377"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.idref.fr/027282414"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q405"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>15507</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="en">Natural satellite of the Earth.</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="fr">Satellite naturel de la Terre.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtGKF5TmR5AS">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">marais</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Marsch</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">marsh</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">moeras</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">palude</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">pantano</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">مستنقعات</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">acquitrinio</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">ciénaga</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">marécage</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">swamp</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">wetland</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtpjpcv5kmw9gdvqs6snb6"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtakKD2YPOgU"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q30198"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300008903"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>15576</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Couche d'eau stagnante, en général peu profonde, et envahie par la végétation aquatique ou herbacée.&amp;amp;nbsp;(wikipedia)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrteyHooFdq8e">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">groentetuin</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">huerto</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">jardin potager</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">kitchen garden</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Küchengarten</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">orto</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">vegetable garden</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtXhKSYgoqeP"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q624114"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300008110"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2017-10-23</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>155826</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">(Partie de) jardin réservé(e) à la culture des légumes et de certains fruits (cnrtl)</skos:definition>
	<skos:historyNote xml:lang="fr">source : revue Archéologie médiévale</skos:historyNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtWIKnzyfjSR">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">garenna</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">garenne</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">madriguera</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">offenes Gehege</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">warren</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">domestic warren</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">free warren</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt62veMzuBwH"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtvTgFG6oenl"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtv0jq332vcq3gxt5m13d5"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q3098286"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2017-10-23</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2024-03-19</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>155827</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>irene.weis</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Espace boisé ou herbeux où vivent des lapins sauvages dans un terrier possédant de multiples entrées.&amp;amp;nbsp;(Wikipedia)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtiMWSFc5fJ2">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Paläorinne</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">paleoalveo</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">paleocanal</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">paleochannel</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">paléochenal</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">medio fluvial antiguo</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">palaeochannel</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">palaeoriver</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">palaeovalley</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">paléo-chenal</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtRfS52nulqt"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtbfzb76cm2h"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q17105134"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2017-10-25</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>155863</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Bras fossile d'un cours d'eau (BN)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtfx6Kz0jTNH">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">laguna salina</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">marais salant</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">salar</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">salt evaporation pond</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Salzwiese</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">brine evaporation pond</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">salins</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">saltern</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">salt marsh</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">salt quarry</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">salt works</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">saltworks</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Salzmarsch</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">solution mining</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtYHA8kKMYt9"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtVRGDeMZs50"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrthmVBQESXy2"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSu7E2Qh0Xv"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtv0jq332vcq3gxt5m13d5"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q244326"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2017-10-30</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2024-03-15</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>155889</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>irene.weis</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Terrain situé à proximité du littoral aménagé pour que l'eau de mer l'inonde et s'y évapore dans le but d'en recueillir le sel (cnrtl)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtmsvDnRnsoA">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">coal mine</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kohlemine</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">mine de charbon</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">minería de carbon</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">miniera di carbone</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">colliery</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtuVBFofOdjD"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q959309"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300000396"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2017-10-30</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>155890</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Mine où l'on extrait le charbon, à ciel ouvert ou en galerie (BN)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtj7UzwMo9cV">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">mar</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">mare</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Meer</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">mer</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">sea</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">zee</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">بحر</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtkycPuNvZeF"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtbS6vQWdRL8"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtJfkJ8NBDmw"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrttw1Rh499Mh"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtaZaXJ8EF35"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt5scrzxmbxqs6t6g41hs0"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119328810"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q165"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300008694"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>15636</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Ensemble des eaux océaniques, communiquant entre elles et ayant le même niveau de base. (Larousse)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtZ1NStSd183">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">entorno vegetal</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">milieu végétal</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Pflanzenmilieu</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">plantaardig milieu</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">vegetation</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">vegetazione</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">وسط نباتي</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">flora</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">flora</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">plant community</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">végétation</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtvw7qwGBX9r"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSpZKiFuqSw"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtulsoB7pgV7"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtIA4X1WduhJ"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtLnVNH2ynJc"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtxB7AK7LSTp"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt0fEFHq0Qcm"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtakKD2YPOgU"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtJ2hg7JLwf9"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtOmUoxSdjvD"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtplbM5GJdJi"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>15660</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="en">All the plants and plant formations that inhabit a given area.</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="fr">Ensemble des plantes, des formations végétales qui peuplent un même lieu.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtuVBFofOdjD">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">mijn</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">mina</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">mine</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">mine</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Mine</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">miniera</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">منجم</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">exploitation minière</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrts8SiTTY3Ka"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt5bIL1UtwcT"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtkn1hAXHveS"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSp0Bn88zX1"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrttn049v5bn4tdskg2nqgv"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtmsvDnRnsoA"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSu7E2Qh0Xv"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtv0jq332vcq3gxt5m13d5"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11936930b"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q820477"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300000390"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2024-03-15</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>15665</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>irene.weis</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Gisement à ciel ouvert ou souterrain, d'où l'on extrait du minerai (fer, or, cuivre, uranium...) ou d'autres composés naturels solides (charbon, diamant, sel...).(d'ap. Wikipedia, 2021)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt28fUXAVb3Z">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">berg</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Berg</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">montagna</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">montagne</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">montaña</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">mountain</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">جبل</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">mountainous area</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">mountainous terrain</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">zone montagneuse</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtx8jkmjkjtt"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q8502"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300008795"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>15738</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Forme topographique de relief positif, à la surface de planètes telluriques, et faisant partie d'un ensemble — une chaîne de montagnes — ou formant un relief isolé. (wikipedia)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtw9lK8RSghm">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">anchorage</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">ankerplaats</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Ankerplatz</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">fondeadero</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">mouillage</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">ormeggio</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">مرسى</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">ancoraggio</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">attracco</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">moorage</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt5scrzxmbxqs6t6g41hs0"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtv0jq332vcq3gxt5m13d5"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q10952797"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2024-03-13</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>15766</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>irene.weis</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Plan d'eau côtier favorable au stationnement de bateau (Lar.)</skos:definition>
	<skos:editorialNote xml:lang="fr">Code PATRIARCHE : CMUANAMOL 08/03/2024</skos:editorialNote>
	<skos:historyNote xml:lang="fr">Définition issue de PATRIARCHE :  emplacement favorable pour mouiller un navire, qui à la suite d'une raison quelconque (avarie, tempête…) a coulé à cet emplacement.</skos:historyNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt6ZeqlRj8Sc">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">oase</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Oase</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">oasi</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">oasis</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">oasis</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">oasis</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">واحة</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtshBq5ZfbdH"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q43742"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300008686"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2024-05-03</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>15938</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>patricia.moitrel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Zone de végétation de faible étendue, aménagée pour l'agriculture en tirant profit d'une source d'eau dans un milieu désertique.</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">Small area of vegetation developed for agriculture by taking advantage of a water source in a desert environment.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtvTgFG6oenl">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">game park</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">parc à gibier</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">parque de caza</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">wildpark</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Wildpark</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">zona di caccia</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">متنزه ألعاب</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">game reserve</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">parc de chasse</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">wildlife reserve</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">zona de caza</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcoV2DHQBSp"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtWIKnzyfjSR"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtg00vcKiNAp"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>16116</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">En droit féodal, terrain où les seigneurs se réservaient le droit de chasse et de pêche. Endroit clos (garenne forcée ou privée) ou ouvert (garenne libre) où l'on élève des lapins en semi-liberté; tout bois ou toute bruyère où abondent ces animaux (cnrtl)</skos:definition>
	<skos:historyNote xml:lang="fr">source : revue Archéologie médiévale</skos:historyNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtXStwkP2FfD">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Bergfuß</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">piedemonte</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">piedmont</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">piedmont</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">piémont</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">regione pedemontana</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">سفح</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">foothills</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">llanura pedemontana</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">zona pedemontana</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtx8jkmjkjtt"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q16670260"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>16261</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Bande, plus ou moins large, de plaines ou de collines localisée au pied d'un volume montagneux. (Larousse)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtRUlcBTKcz6">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">pianeta</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">planeet</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">planet</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Planet</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">planeta</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">planète</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">كوكب</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtffeVX6Zg7Q"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119528802"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q634"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300263109"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>16281</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:note xml:lang="en">Spherical celestial body orbiting a star.</skos:note>
	<skos:note xml:lang="fr">&lt;p&gt;Corps céleste de forme sphérique orbitant autour d'une étoile.&lt;/p&gt;</skos:note>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSVQn27vJz8">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">altopiano</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">meseta (relieve)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">plateau</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Plateau</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">plateau (relief)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">plateau (reliëf)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">هضبة</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">altillanura</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">altiplanicie</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">high plain</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Hochebene</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Hochfläche</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">plateau</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">tableland</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtx8jkmjkjtt"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12008662k"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q75520"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300132339"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>16293</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Aire géographique plate d’altitude plus ou moins élevée.</skos:definition>
	<dcterms:isReplacedBy rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSVQn27vJz8"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtTxG9hMhZd7">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">herkomst</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Herkunft</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">procedencia</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">provenance</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">provenance</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">provenienza</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">منشأ</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">fonte</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">origen</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">origin</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">origine</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">proveniencia</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">source</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtUxKKp3mDc7"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrton6An18MdT"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtYhDNuZnkql"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q1773840"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300055863"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>16462</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieu d'origine d'une entité matérielle, matériau ou objet manufacturé (d'ap. CNRTL)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtDAGnvZa9az">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">grazen</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">pascolo</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">pastoreo</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">pasture</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">pâturage</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Weidewirtschaft</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">رَعي</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">grazing</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">grazing land</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">pastizal</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">pastura</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">pasture grazing</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">pasture land</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">pâture</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtYhDNuZnkql"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q3239189"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>16528</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieux où les bestiaux pâturent ; action et droit de faire pâturer du bétail (Lar.)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrttDG0oSwLVJ">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">affluente</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">afluyente</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Fluss</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">river</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">rivier</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">rivière</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">جدول</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">stream</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">tributary</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">watercourse</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtVttMRLTroY"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtWJqx3qlw07"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q4022"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300008707"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>16685</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Cours d'eau naturel.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtwblvfjuafa">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">handelsroute</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Handelsroute</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">rotta commerciale</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">route commerciale</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">ruta comercial</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">trade-route</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">طريق تجارية</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtGzBZ5YJpSH"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtzORYwll8NI"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtYdgGceSgwI"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnK3n5OO1RS"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtTYhjuWkfmK"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtOOWRS56wSD"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtA2yuYDT6Az"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtEwjsmrOnQ5"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtYqQiDynWG8"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q1574938"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>16708</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtzORYwll8NI">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Amber Road</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">amberroute</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Bernsteinstraße</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">route de l'ambre</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">ruta del ámbar</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">via dell'ambra</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">طريق العنبر</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSiQAzZxXsv"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtwblvfjuafa"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q239574"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>16709</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtYdgGceSgwI">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">obsidiaanroute</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Obsidianroute</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">obsidian routes</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">route de l'obsidienne</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">ruta de la obsidiana</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">via dell'ossidiana</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">طريق الأوبسيديان</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">obsidian circulation</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">obsidian trade</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">obsidian trade routes</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtgefwJa13yZ"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtwblvfjuafa"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>16710</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnK3n5OO1RS">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">route de l'étain</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">ruta del estaño</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">tinroute</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">tin-trade route</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">via dello stagno</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Zinnstraße</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">طريق القصدير</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtGpmPNJ0jRl"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtGzBZ5YJpSH"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtwblvfjuafa"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q3444059"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>16711</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Ensemble de trajets commerciaux sur lesquels circulait l'étain à la fin de la Préhistoire et pendant la haute Antiquité à travers l'actuel territoire français (Wikipédia).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtTYhjuWkfmK">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">route de la soie</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">ruta de la seda</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Seidenstraße</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Silk Routes</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">via della seta</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">zijderoute</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">طريق الحرير</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Silk Road</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrttxsm3xSsiz"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtwblvfjuafa"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11970767h"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q36288"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>16712</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtOOWRS56wSD">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Gewürzstraße</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">kruidenroute</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">route des épices</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">ruta de las especias</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">spice trade route</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">via delle spezie</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">طريق التوابل</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt0TJJTrHkN1"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtwblvfjuafa"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q1778604"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>16713</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtA2yuYDT6Az">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">route du sel</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">ruta de la sal</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">salt road</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Salzstraße</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">via del sale</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">zoutroute</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">طريق الملح</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">salt route</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">salt trading route</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">salt way</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">saltway</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrthmVBQESXy2"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtwblvfjuafa"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q1754087"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>16714</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtVRGDeMZs50">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">salina</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">salina</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">saline</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Saline</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">saltern</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">zoutmijn</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">ملاحة</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">brine evaporation pond</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">saline</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">saltern</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">salt marsh</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">salt quarry</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">salt works</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">saltworks</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">solution mining</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtYHA8kKMYt9"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtfx6Kz0jTNH"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrthmVBQESXy2"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSu7E2Qh0Xv"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtv0jq332vcq3gxt5m13d5"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q1880708"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300045537"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2024-04-12</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>16802</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>irene.weis</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieu où l'on produit du sel en extrayant du sel gemme ou en faisant évaporer des eaux saturées (Lar.). Mine de sel gemme ou installation destinée à l'extraction du sel par chauffage d'une saumure ou par évaporation (cnrtl)</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Pour l'extraction du sel par évaporation, employer marais salant</skos:scopeNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtXOgVOi2Rbt">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">raffineria di sale</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">refinería de sal</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">saltworks</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Salzgarten</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">saunerie</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">zoutwinnerij</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">مصنع ملح</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">atelier de saunier</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">saltern</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">salt works</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtYHA8kKMYt9"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtKQjUDioQvH"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtkRx42ZLN7e"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSu7E2Qh0Xv"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q282694"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300386508"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>16821</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieu où dans l'Antiquité, au Moyen Âge ou à une époque plus récente, les « sauniers » (ou saulnier) extrayaient le sel de l'eau de mer, par évaporation naturelle dans des marais salants, ou à l'aide du feu, dans des « fours à sel ». (WP)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtxB7AK7LSTp">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">savana</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">savana</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">savane</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">savannah</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">savanne</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Savanne</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">سافانا</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">savanna</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtZ1NStSd183"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q42320"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300008881"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2024-05-03</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>16824</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>patricia.moitrel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Formation végétale caractéristique des régions chaudes à longue saison sèche, dominée par les plantes herbacées de la famille des Poacées et plus ou moins parsemée d'arbres ou d'arbustes (Wikipedia, mai 2021)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">Plant formation characteristic of hot regions with a long dry season, dominated by herbaceous plants of the Poaceae family and more or less dotted with trees or shrubs (Wikipedia, May 2021)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtkilSDZLAlV">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">palaeoenvironment</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Paläo-Umwelt</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">paleoambiente</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">paleoambiente</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">paléoenvironnement</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">paleomilieu</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">بيئة قديمة</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">paleoentorno</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">paleoenvironment</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt6g3bwHKS6p"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtDBkg0LDMOw"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt9Y2UzXnNSo"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q3361736"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>16847</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="en">Ancient environment, belonging to time scales ranging from history to the stages, periods and eras covered by palaeontology.</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="fr">Environnement ancien, appartenant à des échelles de temps allant de l'histoire jusqu'aux étages, périodes et ères du ressort de la paléontologie.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt9PJh9aTXv4">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">archaeological site</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">archäologische Fundstelle</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">archeologische site</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">site archéologique</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">sitio arqueológico</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">sito archeologico</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">موقع أثري</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">archaeological ensemble</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">archäologischer Fundplatz</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">complesso archeologico</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">gisement archéologique</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">yacimiento arqueológico</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtO6qdXAHfh2"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtJUwAaZ7Nz9"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtbptj4SOA1W"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtsIm3RuNMGu"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtUu5zfknZ1x"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtDlzbGxWvTo"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crt2FH7EjXfk0"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtDyXxbB2nqX"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtyuEo4S4GyD"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crt5AOuUmbGVy"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtjMViY6Mka1"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtdVpqD9Y6ym"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt7XYoF5la6b"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt36pke8yWxW"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtoeb7huexQ8"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt62rcqt2bt8"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q839954"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300000810"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>16952</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieu où sont effectuées des fouilles (cnrtl). Lieu où sont préservés des vestiges matériels d'une activité passée exercée par les hommes. (Wikipédia)</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Utiliser de préférence un descripteur plus précis et réserver aux inventaires de sites ou aux structures archéologiques dont la destination est non définie ou multiple. (BL et ES)</skos:scopeNote>
	<dcterms:isReplacedBy rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt9PJh9aTXv4"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrthQAINOX0GB">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">floor</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Fußboden</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">sol</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">suelo</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">suolo</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">vloer</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">أرضية</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">sols</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSKri8bFtmn"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrts8Sij9iWxU"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtYJe0Kp7hmm"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrttppkhp72xq"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtYEBzGKTPit"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtMyNWcemJmF"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtYhDNuZnkql"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119332927"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q36133"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300014330"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>16973</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Milieu complexe et dynamique, produit de l'altération, du remaniement et de la ré-organisation en horizons des couches supérieures de la croûte terrestre sous l'action de l'hydrosphère, l'atmosphère et la biosphère (d'après le dictionnaire des sciences du sol. Lozet et Mathieu, 1997, Tech et doc, Lavoisier). Au cours de l'Holocène, l'homme devient un facteur de plus en plus influent sur la formation des sols (agriculture, érosion, transformation, pollution...). La discipline géologique qui étudie les sols est la pédologie. (WP) &lt;br&gt;</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtbnf4dSz1IR">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">sol</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">sole</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">soleil</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Sonne</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">sun</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">zon</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">شمس</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtBh1rIvoRyD"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtffeVX6Zg7Q"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11976333j"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q525"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2024-05-03</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>16977</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>patricia.moitrel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="en">Star at the centre of the Solar System, the main source of light and heat for its planets, particularly the Earth.</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="fr">Étoile au centre du Système solaire, source principale de lumière et de chaleur pour ses planètes, notamment pour la Terre.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSKvPhI0dHJ">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">bron</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">fuente</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Quelle</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">source</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">spring</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">ينبوع مياه</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">fonte d'acqua</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">fuente de agua</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">puits artésien</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtJYawSTtElG"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtF9P4mbuyGk"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtgwpmq0j0q8fwn3zn0fg5"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtYU7aVSbkgv"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtStmZEMOSSt"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtdAX11Eumew"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtalh7hthddu"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q124714"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300008697"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2024-02-13</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>16991</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>justine.vincent</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Une source est une eau qui sort naturellement de terre, ou par métonymie le point où cette eau jaillit (Wikipédia)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtUpINzuzVc6">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">bol</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">esfera</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kugel</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">sfera</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">sphere</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">sphère</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">كُرة</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">objeto esférico</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">objet sphérique</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">spherical object</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">sphéroïde</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt62rcqt2bt8"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119812876"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q12507"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300055639"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>17013</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">&lt;p&gt;Surface constituée de tous les points situés à une même distance d'un point appelé centre. (wikipedia)&lt;/p&gt;</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt0fEFHq0Qcm">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">estepa</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">steppa</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">steppe</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">steppe</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">steppe</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Steppe</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">سهوب</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">pustza</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">semi-arid area</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">semi-arid climate</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">semi-arid zone</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">semi-desert climate</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">zone semi-aride</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtZ1NStSd183"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11982657m"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q123991"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300386995"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2024-05-03</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>17039</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>patricia.moitrel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="en">Plant formation composed of expanses of treeless grass, which may be dense or sparse, at various latitudes (temperate to tropical). (Wikipedia, May 2021).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="fr">Formation végétale composée d'étendues d'herbes dépourvues d'arbres, pouvant être denses ou clairsemées, sous des latitudes diverses (tempérées à tropicales). (Wikipedia, mai 2021).</skos:definition>
	<dcterms:isReplacedBy rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt0fEFHq0Qcm"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtYJe0Kp7hmm">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">aardbol</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">earth</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Erde</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">terra</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">terre</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">tierra</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">ارض</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">monde</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrthQAINOX0GB"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtYhDNuZnkql"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11975911n"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.geonames.org/6295630"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q2"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>17263</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Ensemble des lieux habités sur la planète Terre, monde.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtzDfVNkD5St">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Moor</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">peat bog</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">torbiera</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">tourbière</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">turbera</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">veen</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">أراضي الخث</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">bog</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">bogland</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">cuenca lacustre</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">mire</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">peatland</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">quagmire</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">zona palustre</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">zone palustre</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtqg6iAF3rS7"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSu7E2Qh0Xv"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtakKD2YPOgU"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119826328"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q1681353"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>17344</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Zone humide caractérisée par le fait que la synthèse de matière organique y est plus importante que sa dégradation en raison de la saturation en eau. La végétation, en mourant, s'accumulent progressivement pour former de la tourbe, un sol caractérisé par sa très forte teneur en matière organique. (wikipedia)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtySs2lWdI4z">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Tal</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">valle</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">valle</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">vallée</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">vallei</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">valley</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">وادي</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">vallata</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtzh7vmk5m37chhw6hfw4d"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtx8jkmjkjtt"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtySs2lWdI4z"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11980512w"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q39816"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300008761"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>17467</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Dépression géographique de forme allongée, souvent traversée par un cours d'eau.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtakKD2YPOgU">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Feuchtzonen</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">moerasland</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">wetland</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">zona húmeda</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">zona umida</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">zone humide</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">منطقة رطبة</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">milieu humide</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtwt0xpmqvgp6w4bwhj40d"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtGKF5TmR5AS"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtzDfVNkD5St"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtJy8b2LZi5j"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtZ1NStSd183"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q170321"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300008899"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>17593</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Zone saturée d'eau, en permanence ou temporairement.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtdVpqD9Y6ym">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">site immergé</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">sitio sumergido</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">sito sommerso</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">submerged site</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Unterwasserfundstelle</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">underwater archaeological site</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">underwater site</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtvtdrjzINR5"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt4jpjx03wqn"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt9PJh9aTXv4"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2018-07-04</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>177829</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Structure pérenne submergée par les eaux à une époque donnée, suite à une montée du niveau des eaux, soit graduelle, soit par suite d'un cataclysme</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtYU7aVSbkgv">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">fonte sacra</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">fuente sagrada</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">heilige Quelle</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">sacred spring</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">source sacrée</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">sacred waters</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt9933N2aFrS"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSKvPhI0dHJ"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2018-07-04</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>177831</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">&lt;p&gt;Lieu où de l'eau, à laquelle on a conféré un caractère sacré, sort naturellement du sol.&lt;/p&gt;</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtStmZEMOSSt">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">fuente termal</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">mineral spring</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">sorgente termale</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">source thermale</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Thermalquelle</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">fonte termale</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtdHM7rxuPNr"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrte0Wtwmldeh"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSKvPhI0dHJ"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://fr.wikipedia.org/wiki/Source_thermale"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q34338776"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2018-07-04</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>177834</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Source dont l'eau a une température supérieure à la moyenne du milieu environnant et contient le plus souvent des éléments thérapeutiques (sels minéraux, substances radioactives); installation permettant de distribuer cette eau (cnrtl)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtdAX11Eumew">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">fuente caliente</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">heiße Quelle</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">hot spring</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">sorgente calda</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">source chaude</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">warmwaterbron</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">حمة</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">eau chaude</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">fuente termal</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">geothermal spring</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">hydrothermal spring</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtJYawSTtElG"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrte0Wtwmldeh"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSKvPhI0dHJ"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q177380"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300312197"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2018-07-06</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>177958</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:note xml:lang="fr">Une source chaude est une source dont l'eau qui sort du sol est chauffée par un processus géothermique. Il y a des sources chaudes sur tous les continents, ainsi qu'au fond des mers. (Wikipédia le 06/07/18)</skos:note>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtBrJQLX2v5w">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">duna</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">duna</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">dune</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">dune</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Düne</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtx8jkmjkjtt"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://fr.wikipedia.org/wiki/Dune"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q25391"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300008750"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2018-08-03</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>178295</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Relief composé de sable</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtJ2hg7JLwf9">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">macchia mediterranea</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Macchie</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">maquia</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">maquis</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">Maquis</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Maquis shrubland</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Gestrüpp#Buschland</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtZ1NStSd183"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q667552"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2018-11-09</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2024-05-03</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>178509</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>patricia.moitrel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Formation végétale dense et peu accessible des régions méditerranéennes, se développant sur un sol siliceux et comprenant surtout des espèces arbustives, broussailleuses et épineuses. (CNRTL)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">Dense and inaccessible plant formation in Mediterranean regions, growing on siliceous soil and comprising mainly shrubby, bushy and thorny species (CNRTL).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtOmUoxSdjvD">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">drylands</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Trockengebiet</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">zona arida</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">zona árida</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">zone aride</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">espaces arides</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">marges arides</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">région aride</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">région sèche</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">zone sèche</skos:altLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtshBq5ZfbdH"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtZ1NStSd183"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q5309708"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2018-11-14</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>178534</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">définies par leur rareté en eau, caractérisées par leur aridité. Ce sont des zones où les précipitations sont contrebalancées par l'évaporation des surfaces et la transpiration végétale (évapotranspiration), soit un endroit où l'évapotranspiration potentielle (EP) excède les précipitations annuelles. (WP le 14.11.2018)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt8WIZYG4YAf">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">alluviaal terras</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Alluvialterrasse</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">fluvial terrace</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">terrasse alluviale</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">terraza aluvial</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">terrazzo alluvionale</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">شاطئ رسوبي</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">alluvial terrace</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">river terrace</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">terrain alluvial</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt4Jy2JE8F3U"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtx8jkmjkjtt"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q1069618"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>19607</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Zone plane, située sur les versants d’une vallée et constituée par des alluvions (sédiments) déposées par le cours d’eau à une certaine période. (Wikipédia)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtVhTRix41ic">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Fossilienfundstelle</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">palaeontological site</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">paleontologische site</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">site paléontologique</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">sitio paleontológico</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">sito paleontologico</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">موقع مستحاثات قديمة</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">paleontological site</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt62rcqt2bt8"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q9096832"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300266152"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>20641</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Sites où il existe des preuves de formes de vie ayant existé au cours de périodes géologiques antérieures.</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">&lt;p&gt;Pour les sites où il existe des preuves d'activité humaine, utilisez  site archéologique .&lt;/p&gt;</skos:scopeNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSu7E2Qh0Xv">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Abbaustelle</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">extraction site</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">ontginningsplaats</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">site d'extraction</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">sitio de extracción</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">sito di estrazione</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">منجم مواد أولية</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">mine</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">mining site</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrts8SiTTY3Ka"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtzDfVNkD5St"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtGYzRry8HxI"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtpZqoqAbrdg"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtXk6sdvTjnE"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtdZsvpNrnWI"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtfx6Kz0jTNH"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtuVBFofOdjD"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtVRGDeMZs50"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtXOgVOi2Rbt"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt0gq00h03p7"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt62rcqt2bt8"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2024-02-21</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>21375</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>justine.vincent</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieux où l'on extrait une matière première, un matériau, du sol où il est enfoui.</skos:definition>
	<dcterms:isReplacedBy rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSu7E2Qh0Xv"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt7XYoF5la6b">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">laaggelegen site</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">lowland site</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">site de plaine</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">sitio de llanura</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">sito di pianura</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Talsiedlung</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">موقع سهلي</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">lowland alluvial plain site</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">plain site</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt9PJh9aTXv4"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>21729</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt36pke8yWxW">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Höhensiedlung</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">hooggelegen site</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">site de hauteur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">sitio de altura</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">sito d'altura</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">upland site</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">موقع مرتفع</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">highland site</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt9PJh9aTXv4"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q19285917"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>21730</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">type d'établissement préhistorique et emplacement topographique de cet établissement, sans supposer l'existence d'une fortification .</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtYEBzGKTPit">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Paläosol</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">paleosol</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">paleosol</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">paléosol</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">paleosuelo</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">paleosuolo</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">تربة قديمة</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrthQAINOX0GB"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q2048517"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>21803</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">&lt;p&gt;Sol formé à une époque géologique ancienne. (Wikipedia). Sol ancien formé dans des conditions de climat et de végétation différentes de l'actuel et enterrés sous les dépôts épais plus récents (sols fossiles), ou ayant évolué au cours du quaternaire et du tertiaire (sols polycyclique). (Lar.)&lt;/p&gt;</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtKYUiLbGDYc">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Flussterrasse</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">fluvial terrace</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">rivierterras</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">terrasse fluviatile</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">terraza fluvial</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">terrazzo fluviale</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">مصطبة نهرية</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">alluvial terrace</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">river terrace</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">stream terrace</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtx8jkmjkjtt"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q1069618"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>24135</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtD9ainKPnan">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">palaeolake</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Paläosee</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">paléolac</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">paleolago</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">paleolago</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">paleomeer</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">بحيرات قديمة</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">paleolake</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt5scrzxmbxqs6t6g41hs0"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>24136</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lac d'une époque géologique ancienne dont les traces sont encore détectables.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcSwGKi6BiS">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">karst</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">karst</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">karst</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">karst</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">karst</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Karst</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">صخور جيرية</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtx8jkmjkjtt"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119653244"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q16817"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>24137</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Structure géomorphologique résultant de l'érosion hydrochimique et hydraulique de toutes roches solubles. (wikipedia)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtMyNWcemJmF">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">pergélisol</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">permafrost</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">permafrost</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">permafrost</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Permafrostboden</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">permagelo</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">أرضية جليدية مدفونة</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">permafrost</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">permafrost</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrthQAINOX0GB"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q179918"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>24150</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Désigne la partie d'un cryosol (sols des régions froides) gelée en permanence, au moins pendant deux ans, et de ce fait imperméable. (WP)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtDBkg0LDMOw">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Küstenterrasse</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">raised beach</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">terrasse marine</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">terraza marina</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">terrazzo marino</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">coastal terrace</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Meeresterrasse</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">paléoplatier</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">perched coastline</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtNS4vm5u8xJ"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtkilSDZLAlV"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt4Jy2JE8F3U"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtx8jkmjkjtt"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q3518589"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2018-12-06</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>246218</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Plate-forme correspondant à un ancien niveau marin (Salomon, J.-N., Géomorphologie sous-marine et littorale, PUB, 2008)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtIA4X1WduhJ">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kulturlandschaft</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">paesaggio rurale</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">paisaje rural</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">paysage rural</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">rural landscape</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtZ1NStSd183"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt9PXeW1n9Wv"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSHlGZ8oJyA"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtB6XMjo9qbB"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtLf3Bt5nKRt"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2018-12-13</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>246238</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Paysage de campagne, en opposition à paysage urbain.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtplbM5GJdJi">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">ambiente naturale</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">medio natural</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">milieu naturel</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">natural environment</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">natürliches Milieu</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">ambiente biofisico</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">biotope</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">biotope</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">biotopo</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">entorno natural</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">environnement naturel</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">espace naturel</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">habitat</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">medio ambiente natural</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtT2H2KjqBcU"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtulsoB7pgV7"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtZ1NStSd183"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt9Y2UzXnNSo"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q175208"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2018-12-13</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>246240</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">type de lieu de vie défini par des caractéristiques physiques et chimiques déterminées relativement uniformes. Ce milieu héberge un ensemble de formes de vie composant la biocénose : flore, faune, fonge (champignons), et des populations de micro-organismes. il englobe toutes les choses vivantes et non vivantes qui se produisent naturellement dans un environnement défini, une nature qui n'est pas artificielle. Cet environnement englobe l'interaction de toutes les espèces vivantes, du climat, du temps et des ressources naturelles qui affectent la vie. (WP le 13.12.2018)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtwgs4iTyrnS">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">ecosistema</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">ecosistema</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">ecosysteem</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">ecosystem</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">écosystème</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Ökosystem</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">نظام بيئي</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">ecological system</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">écosystèmes</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt9Y2UzXnNSo"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q37813"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2018-12-14</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2024-05-03</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>246242</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>patricia.moitrel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="en">The whole formed by a community of living beings interacting (biocenosis) with their environment (biotope). (from the Wikipedia french article  écosystème , 2024-05-03)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="fr">Ensemble formé par une communauté d'êtres vivants en interaction (biocénose) avec leur environnement (biotope). (d'après l'article  écosystème  en français de Wikipédia, 2024-05-03)</skos:definition>
	<skos:historyNote xml:lang="fr">2024-05-03 : réduction de la définition.</skos:historyNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtqOnvbkSUvu">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">entidades espaciales</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">entità spaziali</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">entités spatiales</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">räumliche Einheiten</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">spatial entities</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">geometric extents</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">spatial data</skos:altLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtYhDNuZnkql"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtalh7hthddu"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt62rcqt2bt8"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtdwqtqwm39m"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://vocabs.dariah.eu/bbt/Concept/0000049"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2019-09-17</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>246756</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="en">This branch concerns spatial entities that can be observed in physical reality, such as elements of the natural landscape or the non-built environment. They may be impacted or result from human activity. (according to the DARIAH Backbone Thesaurus, v. 1.2.8)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="fr">Cette branche concerne les entités spatiales, observables dans la réalité physique, comme les éléments du paysage naturel ou de l'environnement non bâti. Elles peuvent être impactées ou résulter de l'activité humaine. (d'après le DARIAH Backbone Thesaurus, v. 1.2.8)</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Concept de niveau supérieur, utiliser de préférence des concepts plus spécifiques.</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">This term classifies kinds of designations and definitions of spatial extents based on either geometric expressions or spatial properties of observable features -like mountains, lakes, buildings, cities, etc. -and social constructs -referring to the spatial extent of of territories that fall within the jurisdiction of some geopolitical or other administrative unit.&#xD; NOTE: The terms listed as Geometric extents can be coordinated with the suitable type of phenomenal place, in the sense of CRMgeo, classified accordingly under Physical Features, Built Environment or Geopolitical Units.&#xD; [1] Hiebel, G.H, Doerr, M. (2013). An ontological spatio-temporal refinement for the CIDOC CRM and GIS standards. 19th Annual meeting of the European Association of Archaeologists (EAA2013) 2013, Pilsen, Czech Republic, 4-8 September 2013, p. 20. (validé le 06/08/2019)</skos:scopeNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtYhDNuZnkql">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">estensioni spaziali</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">étendues spatiales</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">extensiones espaciales</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">räumliche Weiten</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">surface areas</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">spatial layout</skos:altLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtg00vcKiNAp"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtTxG9hMhZd7"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtDAGnvZa9az"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrthQAINOX0GB"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtYJe0Kp7hmm"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt5scrzxmbxqs6t6g41hs0"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt54xtwv08kxp2fhzwq301"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtptwjv3f3qxfqpfbqn93g"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtr3bjv9htvnzk619ms301"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtqOnvbkSUvu"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://vocabs.dariah.eu/bbt/Concept/0000051"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2019-09-17</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>246757</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Cette branche concerne les entités spatiales bidimensionnelles/planes observables dans la réalité physique. Celles-ci peuvent être mitoyennes d'une ou plusieurs autres étendues bidimensionnelles ou y être incluse. (d'après le DARIAH Backbone Thesaurus, v. 1.2.8)</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Concept de niveau supérieur, utiliser de préférence des concepts plus spécifiques.</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">The term classifies quantities expressing the extent of a two dimensional feature, figure or shape defined by a connected sequence of x,y coordinate pairs/points, where the first and last coordinate pair/points are the same and all others are unique, thus forming a polygon. The latter can have a shared geometry, i.e. boundaries that are in common with a neighboring polygon. Surface areas can be seen as contiguous projections onto some reference space. Examples of such areas are enclosed spaces like dams, islands, country boundaries and so on. NOTE: The kind of Physical feature, Built environment or Geopolitical unit providing the geometric extent -i.e. a lake, a stadium, a prefecture -can be specified by coordinating this term with the suitable feature type, such as “surface areas of Physical features/ Built environments/ Geopolitical units”. (BBT V1.2.3)</skos:scopeNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtalh7hthddu">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">points</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">points (espace)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Punkte (Raum)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">punti</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">puntos (espacio)</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSKvPhI0dHJ"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtqOnvbkSUvu"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://vocabs.dariah.eu/bbt/Concept/0000050"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2019-09-17</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>246758</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Cette branche concerne les entités spatiales représentant une position observable dans la réalité physique, indépendamment de leur étendue spatiale réelle. (d'après le DARIAH Backbone Thesaurus, v. 1.2.8)</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Concept de niveau supérieur, utiliser de préférence des concepts plus spécifiques.</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">This term classifies zero-dimensional geometric primitives, representing the position [1] of the centroid of a particular feature, on a given surface –irrespective of its actual spatial extent –depending on the scale of the representation (the smaller the scale, the more likely it is for a feature to be thus represented), convenience and the type of feature the points stand for [2]. [1] The OpenGIS; Abstract Specification; Topic 5: Features [2] https://docs.qgis.org/2.8/en/docs/gentle_gis_introduction/vector_data.html#figure-geometry-point NOTE: The terms listed as points can be coordinated with the suitable type of phenomenal place -in the sense of CRMgeo [1] -classified under the hierarchies of Physical Features, Built Environment or Geopolitical Units. (BBT V1.2.3) (en)</skos:scopeNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt62rcqt2bt8">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">3D volumes</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">entidades volumétricas</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">entità volumetriche</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">entités volumétriques</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">volumetrische Einheiten</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">3D objects</skos:altLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtffeVX6Zg7Q"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtLf3Bt5nKRt"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtn3BBd5J1Kd"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt9PJh9aTXv4"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtUpINzuzVc6"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtVhTRix41ic"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSu7E2Qh0Xv"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtx8jkmjkjtt"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt9Y2UzXnNSo"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtqOnvbkSUvu"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://vocabs.dariah.eu/bbt/Concept/0000052"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2020-04-09</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2024-05-03</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>253860</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>patricia.moitrel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Cette branche concerne les entités spatiales volumétriques observables dans la réalité physique. Celles-ci ne sont pas nécessairement des solides mais reflètent une réalité environnementale tangible. (d'après le DARIAH Backbone Thesaurus, v. 1.2.8)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">This branch concerns volumetric spatial entities that can be observed in physical reality. These are not necessarily solids but reflect a tangible environmental reality. (according to the DARIAH Backbone Thesaurus, v. 1.2.8)</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Concept de niveau supérieur, utiliser de préférence des concepts plus spécifiques.</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">This term characterizes physical features or material objects extending in three dimensions/ defined along three axes of a Euclidean space . They can –but need not –be solid and can be reduced to three dimensional polyhedra. NOTE: The kind of Physical feature, Built environment or Geopolitical unit providing the geometric extent -i.e. the bed of a lake filled with water, the volume occupied by a building, or the Exclusive Economic Zone of a sovereign state represented in terms of a 3D volume -can be specified by coordinating this term with the suitable feature type, such as “surface areas of Physical features/ Built environments/ Geopolitical units”. (BBT V1.2.3) (en)</skos:scopeNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtdwqtqwm39m">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">estensioni lineari</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">étendues linéaires</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">extensiones lineales</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">geradlinige Weiten</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">linear extents</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtWJqx3qlw07"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtYqQiDynWG8"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtzh7vmk5m37chhw6hfw4d"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtqOnvbkSUvu"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://vocabs.dariah.eu/bbt/Concept/0000053"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2020-04-20</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>253961</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Cette branche concerne les entités spatiales linéaires observables dans la réalité physique. Elles peuvent être courbes ou droites, mais toujours continues. (d'après le DARIAH Backbone Thesaurus, v. 1.2.8)</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Concept de niveau supérieur, utiliser de préférence des concepts plus spécifiques.</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">This term classifies one-dimensional shapes on a surface that are either straight or curved and can be defined by a connected series of unique x,y coordinate pairs/points forming a continuous path. The said points are all contained in it [2]. Linear extents can be used to show the geometry of linear features such as roads, rivers, contours, footpaths, flight paths and so on. [1] https://docs.qgis.org/2.8/en/docs/gentle_gis_introduction/vector_data.html#figure-geometry-polyline [2] https://en.wikipedia.org/wiki/Line_(geometry) NOTE: The kind of Physical feature, Built environment or Geopolitical unit -or part thereof, f.i. a mountain range, a road, a borders between two countries -providing the linear extent can be specified by coordinating this term with the suitable feature type, such as “linear extents of Physical features/ Built environments/ Geopolitical units”. (BBT V1.2.3) (en)</skos:scopeNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtx8jkmjkjtt">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">geomorphological unit</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">geomorphologische Einheit</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">unidad geomorfológica</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">unità geomorfologica</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">unité géomorphologique</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtYDB9FPbodK"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtb2NDSMc7rW"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtxKnfzXYMxK"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtdakpjJaSz5"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtNS4vm5u8xJ"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt28fUXAVb3Z"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtXStwkP2FfD"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSVQn27vJz8"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtySs2lWdI4z"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtBrJQLX2v5w"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt8WIZYG4YAf"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtKYUiLbGDYc"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcSwGKi6BiS"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtDBkg0LDMOw"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtbfzb76cm2h"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtp5s49qh1sw"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt7nHkxJNLlf"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtmDglThUK8S"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtf78wjnmgmw"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtvqmkztf2nw"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtn51gdb3v2g"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrthj6qc6ph1nb2qw23sn4v"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt517m70vp21r5cx5vvwn2"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtne5NFkA4Ut"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtTmsmdUBp2S"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt25t8l4D2DF"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtXQ5ePy9ByB"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtvvmzLhYF0y"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt7ao5PbNGOh"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt62rcqt2bt8"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q12766313"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2020-07-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>264720</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Elément topographique ou bathymétrique dans un lieu géographique particulier (par exemple, une colline, une vallée fluviale, une chaîne de montagnes, etc.).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt5scrzxmbxqs6t6g41hs0">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">cuerpo de agua</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Gewässer</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">plan d'eau</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">specchio d'acqua</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">water resource</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">water supply</skos:altLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtufGmq9oKDh"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtFdK3klNna0"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtj7UzwMo9cV"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtw9lK8RSghm"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtD9ainKPnan"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSEg0ZTFHts"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt8MsNkDug7N"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtV7JugxY82K"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtYhDNuZnkql"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q3391202"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2020-07-29</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>264805</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Partie d'une rivière ou d'un lac aménagée pour certains sports nautiques.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtvcqtdq6w0dsv6xpmj4p0">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">corylaie</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Corylus forest</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrttcRKMp4QdV"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtLnVNH2ynJc"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2020-09-29</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2024-05-03</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>265142</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>patricia.moitrel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="en">A forest composed of hazel trees. (according to AAT)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="fr">Ensemble forestier constitué de noisetiers. (d'après AAT)</skos:definition>
	<skos:historyNote xml:lang="fr">2024-05-03 : modification de la définition en français, traduction du concept et de la définition en anglais, ajout d'une association.</skos:historyNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtbfzb76cm2h">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">canale per erosione</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">canal por erosión</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">channel formed by erosion</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">chenal d'érosion</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Erosionsrinne</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">canale naturale</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">canal natural</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">chenal naturel</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">natural channels</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtRfS52nulqt"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtiMWSFc5fJ2"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtx8jkmjkjtt"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2021-02-12</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>266409</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Bras actuel d'un cours d'eau. Figure sédimentaire formée en milieu subaquatique par creusement du à l’action d’un écoulement d’eau sur une surface meuble (Fernandes et al. 2021)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt0gq00h03p7">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">gîte (géologie)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Lagerstätte (Geologie)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">mine</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">miniera</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">yacimiento (geología)</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">flint mine</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">gisement</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">gîte de silex</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">gîte métallifère</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">minería</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">ore mine</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrts8SiTTY3Ka"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtYQmrPQmygE"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtpszcnzfmtw"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt53c8nwnt0w"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt15tbzh4mdg"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrthn12q6f676"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSu7E2Qh0Xv"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q3124531"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2021-04-21</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>266790</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Gisement de minerai ou de roche comportant un ou plusieurs matériaux susceptibles d’une exploitation (d'ap. Wikipedia, 2021)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtpszcnzfmtw">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">gîte primaire</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">miniera primaria</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">primäre Lagerstätte</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">primary flint deposit</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">yacimiento primario</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">primary flint mine pit</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">primary flint mining site</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">primary flint quarry</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">primary lithic deposit</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">primary lithic mine pit</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">primary lithic mining site</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">primary lithic quarry</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt0gq00h03p7"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2021-04-23</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>266798</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Les gîtes primaires sont caractérisés par la présence de la totalité du volume de la silicite encore dans son encaissant.(Fernandes et al., 2021)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt53c8nwnt0w">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">gîte subprimaire</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">miniera subprimaria</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">subprimäre Lagerstätte</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">subsidiary flint deposit</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">yacimiento subprimario</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">subsidiary flint mining site</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">subsidiary lithic deposit</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">subsidiary lithic mining site</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt0gq00h03p7"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2021-04-23</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>266800</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">déf. en attente (Fernandes et al., 2021)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt15tbzh4mdg">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">gîte secondaire</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">miniera secondaria</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">secondary flint deposit</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">sekundäre Lagerstätte</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">yacimiento secundario</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">secondary lithic deposit</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">secondary lithic mining site</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt4Jy2JE8F3U"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt0gq00h03p7"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2021-04-23</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>266802</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Gisement dans lesquels les silicites sont déconnectées de leur roche mère (ou protolithe). Ainsi, les gîtes de colluvions (éboulis, grèzes, biefs à silex, coulées de solifluxions…) correspondent à des dépôts de versant peu distants de la formation de laquelle ils sont issus. Les moteurs de leur formation, qu’il s’agit d’identifier, sont divers (gravité, alternance gel/dégel, ruissellement…). De même, les gîtes secondaires des alluvions intègrent l’ensemble des silicites situées dans le lit des cours d’eau actif. (Fernandes et al., 2021).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrthn12q6f676">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">affioramento roccioso</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">affleurement rocheux</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">afloramiento rocoso</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">anstehender Felsen</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">rocky outcrop</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">ancient superficial deposits</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">exposed bedrock</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt0gq00h03p7"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2021-04-23</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>266804</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Partie d’un terrain visible à la surface de la Terre. (Fernandes et al., 2021)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtp5s49qh1sw">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">beach</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">plage</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">playa</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">spiaggia</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">strand</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Strand</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtNS4vm5u8xJ"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt97tc95td23"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtx8jkmjkjtt"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q40080"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2021-04-23</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>266806</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Formation littorale soumise à l’action des vagues et située dans la zone intertidale (ou zone de marnage) entre les limites hautes et basse des marées. (Fernandes et al., 2021)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt97tc95td23">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">cordone litoraneo</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">cordón litoral</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">cordon marin</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Meeresstrand</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">nautical rope</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">zeekordon</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">cordone litorale</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">restinga</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtp5s49qh1sw"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q217101"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2021-04-23</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>266808</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Formation de plage fossilisée (Fernandes et al., 2021).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt7nHkxJNLlf">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">bacino sedimentario</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">bassin sédimentaire</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">cuenca sedimentaria</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">sedimentary basin</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">sedimentatiebassin</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Sedimentbecken</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">حوض رسوبي</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtx8jkmjkjtt"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb121589095"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q785020"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>27359</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Dépression de la croûte terrestre située sur un continent, un plateau continental, ou dans un océan, formée par subsidence ou tectonique et qui recueille d'importantes quantités de matériaux sédimentaires qui, par des phénomènes de diagenèse, se transforment en roches sédimentaires. (Wikipédia)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSEg0ZTFHts">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">estanque</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">étang</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">pond</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">stagno</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Teich</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">vijver</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">مستنقع</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Lagune</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Weiher</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt5scrzxmbxqs6t6g41hs0"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtv0jq332vcq3gxt5m13d5"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11961397c"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q3253281"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300008688"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2024-03-14</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>27381</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>irene.weis</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Etendue d'eau douce stagnante résultant de l'imperméabilité du sol. L'étang est moins profond et moins grand qu'un lac. (Les ports dans l'espace méditerranéen antique sous la direction de C. Sanchez et M.-P. Jézégou. - Montpellier, 2016, p. 401)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt9Y2UzXnNSo">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">ambiente</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">environment</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">environnement</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">medio ambiente</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">milieu</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Umwelt</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">بيئة</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">environmental science</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">natural science</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">science de la nature</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">sciences connexes</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">sciences de la nature</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">sciences naturelles</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">scienze della natura</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">scienze naturali</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt6g3bwHKS6p"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt1urpl6axh0"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtkizRq7eVe1"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtkilSDZLAlV"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtplbM5GJdJi"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtwgs4iTyrnS"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt62rcqt2bt8"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q43619"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>27427</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="en">All the natural and cultural conditions that can affect living organisms and human activities (Le Robert)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="fr">Ensemble des conditions naturelles et culturelles qui peuvent agir sur les organismes vivants et les activités humaines. (Le Robert)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtmDglThUK8S">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">eiland</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">île</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Insel</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">isla</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">island</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">isola</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">جزيرة</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrthj6qc6ph1nb2qw23sn4v"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtx8jkmjkjtt"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119499428"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q23442"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300008791"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>27484</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Espace de terre entouré d'eau de tous côtés.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtYqQiDynWG8">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">itinéraire</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">itinerario</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">itinerario</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">itinerary</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Wegbeschreibung</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">wegbeschrijving</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">مخطط السير</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtwblvfjuafa"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtaZaXJ8EF35"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtdwqtqwm39m"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q1322323"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300027086"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2007-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>27507</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtfq7pAveOGy">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">sabkha</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">sebkha</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">sebkha</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">sebkha</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">sebkha</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Sebkha</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">سبخة</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtshBq5ZfbdH"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q637600"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300386999"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2009-03-06</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2024-05-03</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>28389</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>patricia.moitrel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="en">Basin at the bottom of a high-salinity depression in arid regions (Wikipedia)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="fr">Bassin occupant le fond d'une dépression à forte salinité dans des régions arides (Wikipedia)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSP0dQbsIZo">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Mäander</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">meander</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">meander</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">méandre</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">meandro</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">meandro (geomorfología)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">منعطف نهري</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">macaronis</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtp3cpn885s3"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtWJqx3qlw07"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q180537"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300008727"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2010-08-06</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>35180</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Motif linéaire sinueux aux contours variés. Les méandres sont appelés macaronis par H. Breuil lorsqu'ils sont tracés au doigt sur les parois, les plafonds et les sols des grottes préhistoriques (d'ap. La Préhistoire, histoire et dictionnaire, 2004).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt8MsNkDug7N">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">lagoon</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">laguna</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">laguna</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">lagune</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">lagune</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Lagune</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">هَوْر</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt5scrzxmbxqs6t6g41hs0"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11946004h"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q187223"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300008679"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2011-02-10</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>35298</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">étendue d'eau séparée de la mer par un cordon littoral (wikipedia)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtf78wjnmgmw">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Erdhügel</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">montículo</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">mound</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">mound</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">tertre</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">tumulo</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">أكمة</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">butte</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">monticolo</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">monticule</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">tel</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">tell</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtKYQSidPt75"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtx08mg8x5vf"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtx8jkmjkjtt"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtv0jq332vcq3gxt5m13d5"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://vocab.getty.edu/page/aat/300008024"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q1584134"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2022-05-06</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2024-06-17</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>353410</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>irene.weis</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>patricia.moitrel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Petite éminence de terre, souvent à sommet plat, et isolée (CNRTL).</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Pour les tertres d'origine anthropique, utiliser tertre funéraire ou ses spécifiques, tumulus, cairn ou tertre d'habitat.</skos:scopeNote>
	<skos:historyNote xml:lang="fr">2024-06-17 : ajout à la collection Patriarche, ajout des alignements (Wikidata, AAT) et des traductions (arabe, néerlandais).</skos:historyNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtvqmkztf2nw">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">banchisa</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">banquisa</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">banquise</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">ijszee</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Packeis</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">sea ice</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">جليد بحري</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtx8jkmjkjtt"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q213926"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2022-12-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2022-12-09</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>353966</dcterms:identifier>
	<skos:definition xml:lang="fr">Banc de glace d'épaisseur variable, formé par congélation de l'eau de mer, qui borde le rivage des régions polaires (TLF).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtn51gdb3v2g">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">acantilado</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">cliff</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">falaise</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">klif</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Klippe</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">rupe</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">جرف (جغرافيا)</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">barre rocheuse</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">paroi rocheuse</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtx8jkmjkjtt"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q107679"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2022-12-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2022-12-09</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>353980</dcterms:identifier>
	<skos:definition xml:lang="fr">Escarpement rocheux assez élevé, vertical ou presque, surplombant la mer ou des terres plus basses (TLF).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt54xtwv08kxp2fhzwq301">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">arrecife de coral</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">barriera corallina</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">coral reef</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">koraalrif</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Korallenriff</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">récif corallien</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="el">κοραλλιογενής ύφαλος</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">الشعاب المرجانية</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">barrière de corail</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr"> massif corallien</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrthj6qc6ph1nb2qw23sn4v"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtYhDNuZnkql"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q11292"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-06-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>354362</dcterms:identifier>
	<skos:definition xml:lang="fr">Structure naturelle bioconstruite essentiellement formée par des coraux.</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Utiliser uniquement pour la structure naturelle. Pour les récifs identifiés, par exemple la Grande Barrière de corail des côtes australiennes, choisir un concept du thésaurus Lieux.</skos:scopeNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrthj6qc6ph1nb2qw23sn4v">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">atoll</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtmDglThUK8S"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt54xtwv08kxp2fhzwq301"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtx8jkmjkjtt"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-02-08</dcterms:created>
	<dcterms:identifier>354363</dcterms:identifier>
	<skos:definition xml:lang="fr">Type d'île corallienne basse des océans tropicaux, composés d'un récif corallien, d'un ou plusieurs îlots appelés  motu  formés par accumulation de sable à l'arrière de ce récif, et entourant une dépression centrale.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtptwjv3f3qxfqpfbqn93g">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Fussboden</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">niveau de sol</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">sol aménagé</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">sol d'occupation</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtYhDNuZnkql"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-03-17</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-05-31</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>354403</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Surface d'occupation où l'on se tient, où l'on marche, qui porte des traces de l'activité humaine.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt7504xbzp65tt5j6rgrs0">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">arroyo</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Bach</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">beek</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">brook</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">ruisseau</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">ruscello</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">جدول مائي</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">ru (cours d'eau)</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr"> ruisselet</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtWJqx3qlw07"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q63565252"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-04-18</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-04-18</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>354409</dcterms:identifier>
	<skos:definition xml:lang="fr">Petit cours d'eau peu profond au débit modéré. (Wikipedia)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt517m70vp21r5cx5vvwn2">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">bacino idrografico</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">bassin-versant</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">cuenca hidrográfica</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">drainage basin</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Einzugsgebiet</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">bassin drainant</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">bassin fluvial</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">bassin hydrographique</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtx8jkmjkjtt"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q166620"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-04-18</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-04-19</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>354412</dcterms:identifier>
	<skos:definition xml:lang="fr">Zone géographique de collecte des eaux de surface par un cours d'eau et ses affluents, limité à l'amont par une ligne de partage des eaux qui correspond souvent, mais pas toujours, à une ligne de crête. (Wikipédia)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtr3bjv9htvnzk619ms301">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">substrat (géologie)</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">substratum</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtcMAzwfcMyS"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtJHTcW3uQ01"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtqQv1MSIsp0"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtYhDNuZnkql"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q25396763"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-04-18</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-05-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>354413</dcterms:identifier>
	<skos:definition xml:lang="fr">&lt;p&gt;Niveau géologique sur lequel repose les niveaux archéologiques.&lt;/p&gt;</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtzh7vmk5m37chhw6hfw4d">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">talweg</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">talweg</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Talweg</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">	 thalweg</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">vaguada</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">thalweg</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtWJqx3qlw07"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtySs2lWdI4z"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtdwqtqwm39m"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q944672"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-11-10</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2024-04-20</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>354572</dcterms:identifier>
	<dcterms:creator>blandine.nouvel</dcterms:creator>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>justine.vincent</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>patricia.moitrel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Ligne formée par les points ayant la plus basse altitude, soit dans une vallée, soit dans le lit d'un cours d'eau (d'après l'article  talweg  de Wikipedia en français, &lt;a href= https://fr.wikipedia.org/wiki/Talweg  rel= noopener noreferrer  target= _blank &gt;https://fr.wikipedia.org/wiki/Talweg&lt;/a&gt;).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">Line formed by the points with the lowest altitude, either in a valley or in the bed of a watercourse (from the Wikipedia article  talweg  in French, &lt;a href= https://fr.wikipedia.org/wiki/Talweg  rel= noopener noreferrer  target= _blank &gt;https://fr.wikipedia.org/wiki/Talweg&lt;/a&gt;).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtEwjsmrOnQ5">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Ancient Tea Horse Road</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">route du thé</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">ruta del té</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Teestraße</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">via del tè</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">طريق الشاي</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="es">camino del té</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Tea Horse Road</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">tea trade route</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Teeroute</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtwblvfjuafa"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q1199700"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-09-23</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>36473</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtne5NFkA4Ut">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">continentaal plat</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">continental shelf</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kontinentalschelf</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">piattaforma continentale</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">plataforma continental</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">plateau continental</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">رصيف قارِّي</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtx8jkmjkjtt"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119654608"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q134851"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300387712"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-09-23</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>36479</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Prolongement du continent sous la surface de la mer. (Wikipédia)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtTmsmdUBp2S">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">estran</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">intertidal zone</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">piano mesolitorale</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Watt</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">zona intermareal</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">بَحر وَحلِي</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">foreshore</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">regione eulitorale</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">seashore</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">zona intercotidale</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">zona intertidale</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">zone de marnage</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">zone intertidiale</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtNS4vm5u8xJ"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtx8jkmjkjtt"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q421069"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-09-23</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>36480</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Partie du littoral située entre les limites extrêmes des plus hautes et des plus basses marées. Il constitue un biotope spécifique. (Wikipédia)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtV7JugxY82K">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">oceaan</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">ocean</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">océan</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">oceano</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">océano</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Ozean</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar"> محيط</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtbS6vQWdRL8"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtJfkJ8NBDmw"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtaZaXJ8EF35"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt5scrzxmbxqs6t6g41hs0"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q9430"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300008687"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-09-23</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>36481</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Vaste étendue du globe terrestre couverte par l'eau de mer. (Larousse)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtiYKzs1SSH4">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">torrent</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">torrent</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">torrente</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">torrente</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Torrente</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">سَيل</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">rapids</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">rapid stream</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtWJqx3qlw07"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb123035916"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q1437299"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-09-23</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>36482</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Cours d'eau élémentaire de montagne au débit irrégulier. (Wikipédia)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt25t8l4D2DF">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">ghiacciaio</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">glaciar</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">glacier</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">glacier</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Gletscher</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">gletsjer</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">كتلة جليدية</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtx8jkmjkjtt"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11935616q"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q35666"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300008835"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-09-24</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>36503</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">&lt;p&gt;Masse de glace formée par l'accumulation de la neige (Dict. de géologie / Foucault, Raoult) qui s'écoule lentement sous l'effet de la gravité le long d'une pente ou par fluage (Wikipedia, 2021).&lt;/p&gt;</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtXQ5ePy9ByB">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">moraine</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">moraine</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Moräne</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">morena</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">morene</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">morrena</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">ركام جليدي</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">debris</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">regolith</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">rock</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtx8jkmjkjtt"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11978603x"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q2610088"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300008836"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-09-24</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>36504</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Ensemble de pierres entraînées par un glacier. (Dict. de géologie / Foucault, Raoult</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtvvmzLhYF0y">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Ebene</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">llanura</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">pianura</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">plain</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">plaine</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">سهل</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">coastal plain</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">high plain</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">lowland</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">plateau</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtx8jkmjkjtt"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11934655c"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q160091"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300008805"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-09-24</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>36505</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Grande étendue de terrain sans relief.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt7ao5PbNGOh">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Halbinsel</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">península</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">penisola</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">presque-isle</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">presqu'île</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">شبه جزيرة</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtx8jkmjkjtt"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q2362867"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-09-24</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>36506</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Partie saillante d'une côte, reliée à la terre par un isthme. (Wikipédia)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtJy8b2LZi5j">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Koog</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">polder</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">polder</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">polder</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">polder</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">pólder</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">بُلدر</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Groden</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Polder</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtakKD2YPOgU"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtv0jq332vcq3gxt5m13d5"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q106259"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300006163"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-09-25</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2024-03-15</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>36522</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<dcterms:contributor>irene.weis</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Etendue de terre gagnée sur l'eau, le plus souvent dont le niveau est inférieur à celui de la mer, à partir de marais, estuaires, lacs ou des zones littorales. (Wikipédia)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="ar">أرض منخفضة مستصلحة من البحر، البحيرات أو من الأنهار (المعجم المزدوج)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtdreB1dmB38">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">cueva submarina</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">grotta sottomarina</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">grotte sous-marine</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">sea cave</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Untermeereshöhle</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">مغارة تحت سطح البحر</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">grotta sommersa</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">grotte littorale</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">grotte marine</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">littoral cave</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtxKnfzXYMxK"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q1052919"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-09-27</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>36535</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Cavité naturelle dans la structure rocheuse littorale, dont la formation résulte essentiellement de l'érosion par l'action des vagues de la mer.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt7ckwj5gbes">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Ästuar</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">estuaire</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">estuario</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">estuario</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="nl">estuarium</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">estuary</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">مَصَب </skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtb2NDSMc7rW"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtWJqx3qlw07"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11980511j"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q47053"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300266571"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-09-27</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>36538</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Portion de l'embouchure d'un fleuve où l'effet de la mer ou de l'océan dans lequel il se jette est perceptible. (Wikipédia)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtoeb7huexQ8">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Flussfundstelle</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">river site</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">site fluvial</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">sitio fluvial</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">sito fluviale</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">موقع نهري</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt7VzGc5ZUum"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/crtqs0Ak1433F"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrti67w8oJ3x7"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrt9PJh9aTXv4"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-10-14</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>36985</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtaFj1v9o0k0">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">cava di ghiaia</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">gravel pit</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">gravière</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kiestagebau</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">pozo de grava</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">بحص</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">open-pit mine for gravel extraction</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtXk6sdvTjnE"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q504874"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://vocab.getty.edu/aat/300000389"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-10-14</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>36986</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
	<skos:definition xml:lang="fr">Carrière produisant des granulats. (Wikipédia)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtaZaXJ8EF35">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Meeresroute</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="it">rotta marittima</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">route maritime</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="es">ruta del mar</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">sea route</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="ar">طريق بحرية</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="it">itinerario marittimo</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtj7UzwMo9cV"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtiM03AViAGa"/>
	<skos:related rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtV7JugxY82K"/>
	<skos:broader rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtYqQiDynWG8"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/TH_1"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtSPHlY88HRW"/>
	<opentheso:memberOf rdf:resource="https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtnbDLi2FkAj"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q30748018"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-10-16</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-02</dcterms:modified>
	<dcterms:identifier>37050</dcterms:identifier>
	<dcterms:contributor>blandine.nouvel</dcterms:contributor>
</rdf:Description>

</rdf:RDF>